<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">

<channel>
  <title>提亞 ─ Tiya's Personal Website</title>
  <link>http://tr-blank.github.io/</link>
  <description>提亞的個人網站、作品集、部落格</description>
  <copyright>提亞 © 2015. All Rights Reserved.</copyright>
  <docs>http://tr-blank.github.io/rss.xml</docs>
  <webMaster>blank0129@gmail.com</webMaster>
  <pubDate>Wed, 20 May 2015 12:00:00 GMT</pubDate>
  <lastBuildDate>
  
  Sun, 07 Jun 2015 17:59:13 GMT
  </lastBuildDate>
  <category>Web development</category>
  <category>BLOG</category>
  <category>Internet</category>
  <language>zh-tw</language>
  <ttl>60</ttl>
  <atom:link rel="self" href="http://tr-blank.github.io/rss.xml" type="application/rss+xml" />
  
  <item>
    <title>Sublime Text 3 設定紀錄</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00149</link>
    <description><![CDATA[
      <p>決定紀錄下目前在我的Sublime Text 3上的所有套件和設定。</p>
<hr>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00149</guid>
  <pubDate>
    Thu, 04 Jun 2015 15:51:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>彙總帖</category>
	
	    <category>Sublime Text 3</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>使用nodemon實現檔案存檔後自動重啓node</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00147</link>
    <description><![CDATA[
      <p>每次修改node專案裡的後端js檔都需要手動重啟node來觀看執行結果，剛開始踏入Node世界就覺得這一點真不方便，以前用的PHP+apache就方便多了。但因為只是麻煩了點，當時比較想快點做出基本的網站功能，就直接去研究比較重要的網站功能實現。</p>
<p>現在急迫的功能都有雛形，差不多該回頭解決一下這點小麻煩，不然每次修改後都要手動關閉node.exe再執行app.js開啟伺服器，真的挺笨的。</p>
<p>於是google了一下查到了nodemon(相同功能的工具還有supervisor)。</p>
<hr>
<p>透過npm指令全局安裝nodemon:</p>
<pre><code>npm install -g nodemon
</code></pre><p>每次啟動伺服器的node指令換成nodemon:</p>
<pre><code>nodemon app.js
</code></pre><p>就可以讓node有自動重啟的功能了。</p>
<hr>
<p>但其實我一直覺得打指令很麻煩，所以都是用Sublime text 3去build app.js來開啟伺服器。確認自動重啟功能沒問題後，下一步就是修改Sublime text 3的build設定了。</p>
<p>打開Sublime text 3上方的Preferences選項，選擇第一個項目Browse Packages...，從開啟的資料夾裡點擊進Nodejs套件資料夾，找到Nodejs.sublime-build檔案拉進Sublime text 3來修改:</p>
<pre><code class="lang-JavaScript">{
  &quot;cmd&quot;: [&quot;node&quot;, &quot;$file&quot;],
  &quot;file_regex&quot;: &quot;^[ ]*File \&quot;(...*?)\&quot;, line ([0-9]*)&quot;,
  &quot;selector&quot;: &quot;source.js&quot;,
  &quot;shell&quot;:true,
  &quot;encoding&quot;: &quot;utf8&quot;,
  &quot;windows&quot;:
    {
        &quot;cmd&quot;: [&quot;nodemon&quot;, &quot;$file&quot;],
    },
  &quot;linux&quot;:
    {
        &quot;cmd&quot;: [&quot;killall node; node&quot;, &quot;$file&quot;]
    }
}
</code></pre>
<p>存檔後就可以用Sublime text 3來執行nodemon app.js指令來開啟伺服器了。</p>
<hr>
<p>相關資料:</p>
<p><a href="http://nodemon.io/">nodemon官網</a></p>
<p><a href="https://github.com/remy/nodemon">nodemon github</a></p>
<p><a href="http://bubkoo.com/2014/12/02/use-nodemon-with-node-applications/">在 Express 开发中使用 nodemon | bubkoo</a></p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00147</guid>
  <pubDate>
    Sat, 06 Jun 2015 17:46:57 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>Node.js</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>提亞個人網站更新紀錄</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00135</link>
    <description><![CDATA[
      <h4 id="-">本日更新</h4>
<ul>
<li>文章頁面加上社群按鈕、</li>
</ul>
<hr>
<p>一個前端人員摔進後端坑的哀號史，將初次使用Node.js來開發網站的跌跌撞撞過程集中成一篇清單的彙總帖。</p>
<p>目前仍在坑裡掙扎中詳細記錄有待日後補完，在此先記錄下開發<strong>提亞─Tiya&#39;s Personal Website</strong>時因各種需求而遇到一堆疑難雜症的救濟關鍵字，以防之後健忘走回頭路。</p>
<h4 id="-">更新紀錄</h4>
<ul>
<li>6/7 文章頁面加上社群分享小按鈕</li>
<li>6/6 rss格式修改、使用FeedPress、發文後發送更新訊息到FB粉絲團,噗浪,個人FB,Twitter</li>
<li>6/4 後台畫面調整、增加備忘錄功能,資料庫及rss日期設定修正完成</li>
<li>6/3 替node伺服器增加了偵測檔案修改存檔後自動重啟功能</li>
<li>6/2 網站路徑修改、文章圖片連結移除、履歷頁面更新</li>
<li>6/1 首頁上線、文章更新、靜態網站輸出功能更新</li>
</ul>
<h4 id="-">預計新增</h4>
<ul>
<li>網站語言選項，透過google翻譯</li>
<li>文章代碼部分高亮效果</li>
<li>子標籤分類</li>
<li>研究標籤搜尋功能*</li>
</ul>
<h4 id="-">預計修改</h4>
<ul>
<li>後台編輯畫面調整、加上markdown語法高亮效果</li>
<li>首頁視差滾動效果修改</li>
<li>提升網站RWD完整度</li>
<li>瀑布流排版修改</li>
</ul>
<h4 id="-">完成項目</h4>
<h5 id="seo">SEO</h5>
<ul>
<li>遞交網站到各搜尋引擎</li>
<li>rss feed製作及語法及FeedPress</li>
</ul>
<h5 id="-">前端</h5>
<ul>
<li>部分套用SemanticUI </li>
<li>替網站加上google自訂搜尋</li>
<li>html5語意標籤釐清觀念用法</li>
<li>svg使用方法整理</li>
<li>CSS3 column(類似瀑布流排版)</li>
<li>CSS3 動畫範例</li>
<li>stylus語法及使用</li>
<li>ejs語法及使用</li>
</ul>
<h5 id="-">後端</h5>
<ul>
<li>express路由設定及觀念理解</li>
<li>express架構及修改</li>
<li>資料庫連接池設定</li>
<li>讓Node.js操作maria(Mysql)資料庫</li>
<li>SQL語法複習</li>
<li>Node.js同步套件</li>
<li>Node.js檔案操作</li>
</ul>
<h5 id="-">後台功能</h5>
<ul>
<li>輸出靜態網站功能/後台</li>
<li>讓後台可以使用markdown語法</li>
<li>替後台加上提示語音</li>
<li>報時功能</li>
</ul>
<h5 id="-">延伸項目</h5>
<ul>
<li>社群相關</li>
<li>js,sql時間格式操作</li>
<li>Browserify、Webpack</li>
<li>nodemon讓node自動重啟</li>
<li>使用套件淺規則(append移動DOM)</li>
<li>google雲端硬碟架靜態網站</li>
<li>抓取氣象局開放資料</li>
<li>git安裝及基本操作</li>
<li>使用github架靜態網站</li>
<li>環境架設</li>
<li>sublime text 3設定</li>
</ul>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00135</guid>
  <pubDate>
    Sun, 07 Jun 2015 17:59:06 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>彙總帖</category>
	
	    <category>提亞個人網站</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【平日】料理新手之起步記錄</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00105</link>
    <description><![CDATA[
      <p>在大一大二外宿生活體會到沒有冰箱的不便後，大三找租屋時特別指定要有冰箱的房子。而自從暑假搬進新租屋開始，因為有了冰箱，也可以開伙，雖然只有室友的 電鍋和電磁爐，但我還是燃起了學習料理的熱血。現在已經度過了暑假加上半個學期了，現在依然有空就會自己煮來吃。</p>
<hr>
<p>  以前老家吃飯是外食族，不是出去吃就是買回家吃，偶爾回外婆家才有機會看到食物是如何煮的。小時候煮東西的經驗，就簡單的&quot;水煮蛋&quot;、&quot;荷包蛋&quot;、再來是放進微波爐加熱就可以吃的包子、饅頭，幾次自己煎的冷凍炸雞塊，還有自己曾一時興起「就算是料理白癡也不能不知道該怎麼煮白飯!」的念頭而跟外婆請教如何煮飯，之後在家裡煮了唯一一次的&quot;白米飯&quot;，是介於飯與稀飯間的東西，軟軟的還可以吃啦….咱老爸不知是真心還是安慰的誇獎了我幾句，雖然自知這離我想要的結果還有段距離，但還是小小的開心了一下。</p>
<p>　　最後一個自己煮的回憶，就是外婆曾送給我一顆他自己種的南瓜，之後我幾乎每天都會從那顆南瓜上切下幾塊南瓜塊，加水煮成&quot;南瓜清湯&quot;喝，因為不用加任何調味就很好喝(外婆口頭教的超簡易煮法)，讓我非常喜歡，直到那顆南瓜被我整顆吃完的期間，是我搬到這個新租屋前最頻繁自己煮來吃的經驗。</p>
<p>　 　而現在決定來練練自己的料理技能後，第一件事就是上網查食譜……然而看了好多好多看起來超好吃的食譜後，我認清了一件事….料理新手之所以 為新手，就是因為我連食譜上的準備食材有些都不太知道是什麼或者不知道該從哪取得。所以不久一些很多食材或很多調味掉的食譜我都掠過不看，因為現階段看了 只會讓自己肚子餓沒啥用…</p>
<p>　　最後決定還是從自己已經做過的料理開始練習好了，因為新租屋有的就只有室友的電鍋、電磁爐、幾個鍋子、自 己的碗筷、公用冰箱這樣，所以製作上有一些限制，雖然看了一堆食譜後發現電鍋挺萬能的，但自己也只有一次操作電鍋的經驗(唯一一次的煮飯經驗)加上電鍋是 室友的，保險點還是先從基本的煮飯開始吧。</p>
<p>　　要煮東西首先要先準備好食材，所以第一步依然是上網google，看看租屋處附近有哪些賣場，確定好地點後就出發~</p>
<p>　 　第一次採購，都是買些自己熟悉的食材，像是蛋、豆奶(原本想買牛奶但好貴&quot;)、南瓜(很有親切感)、米(好多種類不太懂，最後選了當時標價最低的免洗五 穀米)、冷凍小肉包(雖然只用微波爐加熱過，但我還是知道電鍋也可以加熱饅頭和包子的)、配飯用的味島香鬆，大概就這些。</p>
<p>　　而此生第二次煮飯，就跟以前煮飯的成果一樣….水加太多分量也太多….雖然自己還是吃光光了(撐)，這讓我認知到現在是只有自己吃，要開始衡量自己吃到剛剛好的份量，不過這經過兩周每天煮來吃後就可以抓得挺穩的了。</p>
<p>　 　採買第一次後，就開始想找找有沒有更便宜的價格，最熟悉的是在大賣場買，而之後就想去菜市場逛逛。以前在老家偶爾在過年時會被老媽抓去菜市場買點東西回 外婆家，所以對菜市場的回憶幾乎都被在桃園那一家菜市場佔滿了，但現在是在台中…雖然已經在這待了兩年多，但依然不清楚台中的菜市場在哪啊?(都直接 吃附近的外食，沒有到菜市場買東西的需求…)</p>
<p>　　依然是請教google大神，這時我才知道菜市場的營運時間有分早市和黃昏市場… 發現租屋附近的菜市場都是&quot;早市&quot;，黃昏市場都離的挺遠的，經過數次挑戰早起去早市都睡過後，索性的搭公車去遠一點的黃昏市場逛逛，只是在傳統菜市場要跟 攤販買東西個人覺得需要點勇氣阿….尤其在不是很確定自己要什麼的情況下…所以晃了幾圈後還是在類似大賣場自己挑東西放進籃子再去結帳的區塊買一 買了(不好意思我內向(爆)。</p>
<p>　　不過去黃昏菜市場最主要的目的是比較，而結果是跟我常去的中型家樂福價格差不多，雖然這也要算上我不敢跟老闆殺價議價和不是熟客之類的關係吧，但我就真的不敢阿(默)，所以之後採買還是最常去家樂福。</p>
<p>　　但我依然想在菜市場買東西，一是聽說比較新鮮、二是不熟的東西總是比較好奇麻~去過的黃昏市場太遠也跟我所想的有點差距，所以就不太想再去了。第二次菜市場之行就決定在附近的早市。</p>
<p>　 　只是那天早早出門…我用走的走了好幾家早市，雖然早就有聽聞很多菜市場都已經沒落了，但真正到達地點時才體會到那種沒落的氣氛，雖然還是有人在買菜 賣菜，但整體感覺讓我不太敢買…大概是因為記憶中的菜市場都是很熱鬧的吧…所以我一直定不下心來的一直走一直換目的地，直到中午我終於打算把最後 的希望放在聽說是台中最大的建國市場了，因為建國市場離租屋處有點距離，所以原本沒打算來的，但我不喜歡空手而回，所以決定去那看看。</p>
<p>　　 一去不得了，這市場也太太太大了吧，雖然已經中午了但還是人潮滿滿，是問我走了一早上的菜市場攤販都移到這來了吧啊?整個是天與地的差別，東西很多總算有 我印象中菜市場的氣氛了，所以就在這買了下一周的糧食，也發現許多有趣的店讓我想下次再來，不過直到現在還沒去第二次，因為周末早起真的….很困難， 而且菜市場有一點讓我覺得有些不便的地方就是一項食材花了多少錢要自己去記，不像超市有發票可以記錄，這對我這很不擅長記憶的人來說真的會降低我去菜市場 買食材的興致(因為自己煮一方面也是想省點錢，所以花了多少伙食費還是要記錄一下)。</p>
<p>　　現在每周都會去補貨一次，而每周都會有想挑戰的料理，每完成一項新的料理，都會拍照紀念一下，雖然不是每次做都可以順利完成，但就是有挑戰性才有趣阿XD</p>
<p>　 　而為何是一周一次呢?因為我發現綠色的蔬菜，放在冰箱一周是極限了…再放下去我會不敢吃，而且牛奶或豆奶也差不多是一周後味道會變到我不敢喝的程 度，所以就把周末定成採購捕獲日了。而在採購前，都會去看些食譜或是問問自己想吃什麼好列出購買清單，覺得這個過程真的很有趣，看著煮成功料理的照片越來 越多也是種成就感哪~</p>
<p>　　不過說歸說，現在也只還算是新手而已，自己煮的東西還是只敢給自己吃，這時真慶幸老爸老媽把我養成不太會挑嘴的 人，煮失敗了只要不會到難以下嚥我還是會把它吃吃完，頂就是吃了不是很好吃的一餐，而不是餓著肚子要再花錢買一餐來吃，期待我可以練到敢把自己煮的東西拿 給別人吃那天的到來吧。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00105</guid>
  <pubDate>
    Wed, 13 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【自我】勿忘初衷</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00103</link>
    <description><![CDATA[
      <p>大三期中考後，我們也開始為了畢業專題找指導教授、夥伴。雖然我早已提前都處理好了順利的已經進入到訓練階段，但還是有點迷惘。</p>
<hr>
<p>　　大一 時有許多必修課程，幾乎每天都滿堂，而還沒從高中職體系轉換過來的新鮮人，很乖的有課就修，認真向上。大二時已經摸熟所謂的大學生活了，雖然必修課還是頗 多，但選修課已經會做選擇，會安排點時間出去玩樂。而現在大三了，這學期我目前的感想就是，實作大於理論，絕大多數的時間都被報告、比賽、產學、實習給占 滿，開始有種要與社會接軌的感覺、開始有種將要脫離學生身分的感覺，雖然這可能是我提前進入到實驗室的關係啦。</p>
<p>　　自己並沒有十分刻意的 去尋找，而是機會來了雖然有點猶豫但還是抓住了，這樣的感覺吧。因為不想要畢業即失業、不想要變成養不成自己的米蟲，雖然無法確定到底怎麼做才是正確的， 但還是想努力一下吧，不管對未來到底有沒有幫助，只要現在覺得好像有就去做做看吧，以這樣的心態度過了一半的大學生活。</p>
<p>　　而這學期開始 到現在，我就體會到以這心態所做的決定讓自己累慘了。或許，我在意的不是累不累，而是那到底是不是自己想要的問題。的確，那對我有幫助，我也因為完成了那 些決定而獲得了一些好處，但我不是非常開心，完成事情後沒有讓我覺得愉悅的成就感，我只覺得終於完成了一件讓我覺得累的事而已。</p>
<p>　　那麼，到底什麼是我想要做的事呢?是甚麼事情能讓我感到快樂大於疲憊呢?我似乎把這個給忘掉了呢。</p>
<p>「當你發現你的心臟不由自主噗咚噗咚地跳時，請相信那就是你的夢想吧。」</p>
<p>　 　我只記得大概的意思，在某本挺勵志的漫畫書上看到的一句話。這讓我回想起自己已經過了多久沒有這樣的感覺了，也好在我還能馬上回想起是甚麼事曾讓我心臟 發出噗咚噗咚的聲音，的確，那成被我稱作是我的夢想，直到現在偶爾也會掛在嘴邊念個幾遍。但是，為了達成夢想所要做的準備，太多太模糊了，看似相關但無法 確定是否以後真的會用上，而現實中也很常不知不覺走錯方向，或是不得已而放棄。</p>
<p>　　雖然，我現在還沒走得太遠，一切都好像還在剛起步的階段，但我似乎已經被許多看似相關但離目標模糊又遙遠的小準備搞得有點不想動了呢。所以我度過了幾週十分消極的生活。</p>
<p>　　而現在，或許消極到讓自己也受不了了吧，所以想打篇文，終結掉這一段低落期。</p>
<p>　 　什麼是自己想要的?什麼是別人對自己所期望的?這陣子思考過後似乎更清楚了點，雖然還沒到100%黑白分明的階段。但至少，我知道在消極下去會連心動的 感覺也遺忘掉，那就真的回不去了。雖然無法保證寫了這篇文之後就可以馬上回復動力，但至少，我做了件我以前充滿熱情時候所做的事了，那種感覺多少回來了一 點吧，這樣一個小目標又達到了呢。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00103</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【自我】一封信-(2012 to 2013) By Tr </title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00102</link>
    <description><![CDATA[
      <p>2011年。</p>
<p>　
　進入大學生活的第一個寒假，體會到了家與宿舍的差別。</p>
<p>　在寒假裡組了第一台個人桌上型電腦，老爸支援1w+我的存款1.8w換來所有配件。</p>
<p>　在寒假裡里體驗了人生第一次的騎機車（載著老爸），但最後只考了50cc機車駕照。</p>
<hr>
<p>　一個天上來的生日禮物，申請了第一次就貸。</p>
<p>　
　進入大一下學期，沉迷在自己組裝的電腦的滿足中。</p>
<p>　分組報告實在是訓練溝通能力和增加人際知識的絕佳方法。</p>
<p>　隱藏的真實性格似乎慢慢顯現了，調整中。</p>
<p>　上傳了第一個個人網站。</p>
<p>　找到了身為大學生的第一個工讀，雖然是校內的，但也可以學習又有錢賺就好。</p>
<p>　　
　進入大學生活的第一個暑假，開始了不常期住在老家的日子。</p>
<p>　喜歡的人和討厭的人，阿，終於可以分出來了。</p>
<p>　這就是所謂的渾渾噩噩的大學生了吧，電玩是我的肝臟的天敵。</p>
<p>　拿到兩張證照，感嘆那麼多錢換來的只是張不一定有用的紙阿。</p>
<p>　找房子真的好麻煩。</p>
<p>　
　生上大二了，有個活潑的可愛學妹（雖然我真的不太會攀交情）。</p>
<p>　終於實現了選大學時的條件，跨修了多媒體的課程。</p>
<p>　有個人名片了。</p>
<p>　一個周末兩張國際證照，爽，但荷包表示它瘦了。</p>
<p>　改變了與家人的相處方式。</p>
<p>　決定不時的計畫身為大學生要有的擴展視野之小旅行。</p>
<p>　學校安排一個期末考周，結束這一年。
　　
　　</p>
<p>2012年</p>
<p>　遊戲、動畫、故事，至少做出一個來吧。　</p>
<p>　希望能在有個收入，挑戰外包吧。</p>
<p>　找到更美好的生活環境。</p>
<p>　給我通過畢業門檻。</p>
<p>　AB血是很缺的。</p>
<p>　體力、體態。</p>
<p>　去環島吧。</p>
<p>　自制。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00102</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】在嚴重分心中迎接了，2012民國101年</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00101</link>
    <description><![CDATA[
      <p>½~1/6是我們的期末考周，沒有心情玩也沒有心情讀書，就這麼產生了這張圖了。
　
多虧了這次學校的行程表，第一次沒在老家跨年，而是呆在租屋與室友一起跨年了。
這樣的新體驗感覺還不錯，不過室友到是覺得不能跟家人跨年有點哀傷（同樣第一次）
對此我感覺平平，以前在老家跨年，也只是各自在各自的房間，沒啥慶祝的氣息。
反到是這次多了室友的跨年實況，整個歡樂了許多。</p>
<hr>
<p>在與室友聊天的途中，突然回想不起來去年跨年時我在做什麼，真的很不能相信自己的記憶力，不過好在之前有用網誌記錄下來，這種陌生又熟悉的感覺很奇特。
我想，這個網誌比較偏向記錄些我不太想忘記的事情，讓以後健忘的自己保有更完整的過去吧。
一片空白的感覺，雖然已經習以為常，但多少還是會有些無奈和孤單。
所以這次我也要把2011年的最後一天和2012的第一天紀錄下來!</p>
<p>—————————-(2011-12-31)————————————–
這天是星期六，但有排學承的課程要去上。
冬天真的會讓人很不想離開被窩，加上我是晚睡晚起派的，在8點半多關掉手機鬧鐘後，便開始猶豫要不要去上課。
 這堂maya課是每周六一次整天，上上周因為要去考ACA-FL所以請假，上周因為感冒整個病懨懨而翹掉了，而今天雖然還是有輕微咳嗽，但如果再不去實在很對不起老師，就這麼梳洗梳洗去上課了。</p>
<p>去了才知道原來今天是最後一堂課，時間可過的真快，從10月開始的課程感覺一下就結束了，但學到不少以前上maya沒教到的技巧功能，對此其實有些依依不捨。
最後一天的課程，是注重在雕刻人臉和皮膚的材質，所以這天的白天其實都在刻人頭和貼皮膚下度過了(聽起來真驚悚www)</p>
<p>而大約5點多下課後，有跟室友約好要一起去吃火鍋加減慶祝一下，回租屋放東西整理一下就跟室友出發去偈亭火鍋。
  一中商圈裡面和附近總共有三間偈亭，原本我只知道兩家，而在看過一家爆滿、一家聽說不太好吃後，室友就帶我前往我所不知道的第三家。
讓我意外的是它也在小巷裡，但額外的隱密，因此被我稱為隱藏版的偈亭，如果不是室友帶頭，我可能直到畢業也還沒辦法靠自己去發現它吧，畢竟我可沒有單獨走進小巷裡攤位間的小通道的勇氣(被我列為可能危險區域)。</p>
<p>上樓後幸運的還有少許的空位可以直接點餐，我點了牛奶起司鍋(150)、室友點了豬肉海鮮豆腐鍋(140)。
曾試喝了一口室友的湯，但那濃厚的蒜味讓我受到不少衝擊，室友表示她很愛她的湯，但我表示這鍋被我列入黑名單了: p。
偈亭的火鍋就是以它的火鍋料擺到鍋頂之上讓我印象深刻，第一次去煮的有些膽戰心驚，因為我會去怕火鍋料會不會掉下來或是湯會不會溢出來，麻~本人有一些愛面子(?)。
在邊吃邊聊中，真心覺得能從另個人身上發現與自己相同或不同之處是個有趣的事情。</p>
<p>大概是因為跨年之夜加上天氣還不錯，所以一中人潮爆滿滿，在我們點完餐後門外開始累積等待座位的客人，而我們吃完離開後，外頭已經充滿了讓我望之卻步的層層人牆。
不過因為吃的很撐所以決定到人少一點的地方散步一下，就這麼的愰到一中旁邊的益民商圈逛逛。</p>
<p>邊散步邊消化胃中滿滿火鍋料的晃到另一位室友打工的飲料店，雖然這是她做這工作的最後一天，但看他如此忙碌的模樣還是悄悄的走過去好了。
還記得第一次來益民商圈時，整個有種空虛感，不過現在店面增加了很多，可能加上是跨年夜吧，比印像中多了很多小攤位和人潮。中間的廣場上有許多座位，很多人就輕鬆的作在上頭看廣場上方的大銀幕播放跨年實況。
逛 完一整圈後，不禁覺得雖然一中商圈就在附近，但整體感覺不同，一中是偏向學生消費的價位；益民是偏向上班族消費的價位，這算是有把市場區分開來嗎?現在益 民商圈已經比以前熱鬧很多，但還有許多待租售的店面，我想它未來還有很大的發展空間，即使東西不一定買的下手，但能多個地方逛街也不錯。</p>
<p>回到租屋處時大約9-10點，室友非常的怨恨期末考讓她不能去跨年，我則是沒去跨年過(也沒特別想去)所以情緒平平，但在一年的結束與開始交替之時，我也實在讀不了什麼書，所以就乾脆把書挪一旁去，拿起數位筆開始畫圖(爆)，偶爾分心看一下室友找得網路跨年實況。
但這實況實在是很妙，可能是我比較常看玩家自己家裡開的實況，而很少看電視台的實況吧，實況中會出現廣告這點讓我愣了好一陣子才反應過來，有廣告就算了，還可以暫停播放這就不太對了吧，嘛~反正室友找什麼我就聽什麼，邊笑邊畫的等待新年到來。
可惜在11點半左右，實況突然大LAG之後就黑頻了，這實況可真是爛，直到外頭的台體跨年會場傳來不斷的煙火爆炸聲後，室友忿忿不平的關掉電腦互相道賀後就準備上床睡覺去了。</p>
<p>嘛嘛~一切都是期末考的錯，對吧(笑)?
對 此除了無奈還是無奈阿，而我在煙火聲不斷時畫好了今年的第一張圖(文章最上方)，跟以往所畫的賀圖可真是差很多，但這可真是當時的心境阿。原本有在想要不 要一如往常的也在跨年夜上發個文，但還決定先上床休息好準備對付期末考周，等全部告一段落後再來發文吧，保持著如此心態的我就這樣的結束2011的最後一 天了。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00101</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】東海大學半日遊</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00100</link>
    <description><![CDATA[
      <p>　　呆在台中也一年多了，度過了剛成為大學生、身處異鄉的新鮮感，漸漸地又回歸到高職時起床、上課、回家開電腦、睡覺的作息，平凡到無聊的生活。
之前拚死拚活的抓到離家機會，直到現在明明沒人管了，真該感嘆原來自己是那麼的克制嗎？當初想著離家後要做做總總不被家人允許做的事情，但到了可以做的時候卻都被個”懶”字推拒掉了，這樣真不知該說好還是不好阿。</p>
<hr>
<p>　　不過如果就這樣平平的過完四年大學生活，也太無趣了點。
某天朦朦朧朧的躺在床上看著窗簾上晃動著應該已經持續了半天的光線，決定，既然平日上完課都只想回家，那麼至少在假日來去些陌生的地方走走吧。
　
　
　
　　於是，安排了在期中考周結束的當天下午來去一樣在台中的東海大學逛逛。
　
　
　
　　原本的計畫是，考完後就坐公車到東海商圈吃點東西，然後就開始逛東海大學，傍晚再去東海藝術街吃晚餐，回程。
原本這只是自己一個人隨意安排的行程，沒想到在談論考完期末考後要做什麼的話題時，也有人沒去過東海大學想要一起去逛逛。
所以計畫就變更成，考完後先一起去吃十二鍋慶祝度過期中考，然後搭公車到東海大學逛逛，傍晚再去東海藝術街拍照，回程。
　
　</p>
<p>十二鍋我也沒有吃過，抱著嘗鮮的心態跟了過去，看來是個蠻受歡迎的一家火鍋店，人潮滿滿，為了節省時間選了並列一排的座位，這真的是有點距離感的座位，雖然對我來說沒什麼不便，畢竟沒有從小練成邊吃飯邊聊天的特異功能。
　
回想以前去過的火鍋店，都是屬於吃到飽類型的店，不一定是很高級（最低價格1５０）但至少都會有某些食物是無限量供應的（例如，冰淇淋），這讓我開始思考這樣有限定數量的火鍋店吃不吃的飽，與吃到飽的到底哪種比較划算。
　
因此開始煮火鍋時，興起了挑戰能不能把菜盤上限定數量的食物都丟進鍋裡的興致，畢竟吃到飽的是絕對塞不下，而最後的傑作是個看起來在哀嚎的火鍋（擠滿滿的意思）。
所以我們這群一排看過去，我是最早清光菜盤的人，卻是最晚開動的人。
　
去吃火鍋，還有一個樂趣是可以看看其他人的習慣，歐，這方面並行的座位真的很不方便，所以這次沒什麼感想。不過我還是被問了一句「你的沾醬怎麼都沒動過？」吃火鍋我很少會去碰沾醬，反正食物本身就有各種味道了，沒什麼興趣去把每樣食物都變成同個味道，就當作是吃清淡類型的人吧。雖然不怎覺得這習慣有什麼特別，不過這問題出現的頻率實在是有夠高，難道吃火鍋不沾醬很奇怪嗎？久而久之，我也開始期望能遇到一樣吃火鍋不沾醬的人了。</p>
<p>這次期中慶祝火鍋大餐吃的非常飽，除了我的餐點外另加了朋友吃不下的菜類食物和額外點的一顆雞蛋（習慣以雞蛋做為結尾）。至於好不好吃，這就不多說了，我很沒當美食評論家的天份，反正是屬於可以吃的範圍內（本人對於食物只分不敢（想）吃、不能吃、可以吃這三類）
　
　
之後我們就搭公車到了東海，可惜當時東海大門前很多車子，所以沒有拍到滿意的東海大門照片，大約看了校園地圖就決定先去著名的路思義教堂拍照。原本還想去裡面的牧場看看，不過那跟教堂是反方向，而東海大學果真的超大，走完教堂和學院區就有點累了（體力爛），牧場只好等以後有機會再去看看吧。
　
出去完就一定要拍照，我也打著要到東海拍一堆照片的心情來逛逛，雖然目前只有也只能用K800I手機來拍照，沒什麼專業的相機，但320W像素當做普通照片還過得去拉。
　
而我比較喜歡拍風景照，人物的照片幾乎沒有。因拍照時會去瞧些角度，所以都是跟在同行者的後面東晃晃西拍拍（動作慢），所以照片裡常常都有同行者的背面就是這原因，不過個人覺得背面也別有一翻風味阿（何？）。
　　</p>
<p>　
這張就是剛到達路思義教堂時拍的，左下的四位就是同行者，這張照片我還蠻喜歡的，有種”前往”的感覺，真的覺得這樣行走的背面比站好好的正面來的有趣多了。
　
　　</p>
<p>　　
上面的照片都是這次拍的，會改成這種形式只是單純的想這樣玩玩看PS，雖然花了一些時間，不過有種突破了的感覺。
　
想想如果拍照的工具高級一點效果應該會更好吧，不過既然手機還可以用，也沒什麼多餘的錢，就還是用手機拍拍照過過癮吧XD
　　</p>
<p>　　
這是路思義教堂的正面圖，對稱的建築物總是會有種特別的魄力，這個角度讓我瞧了好幾次拍了好多張，因覺得這個畫面真的頗有趣的，當天也有不少像我們這樣的觀光客去拍照。以風景照的觀點來說，要拍到完全沒有人物的時機真的有夠難阿（小怨念）。經同行者觀看後，說了「有種萬聖節的感覺。」聽完真的有種在上面畫上幾個發光表情南瓜的衝動www
  　
　　
拍完教堂接下來逛到的地方是學院區。</p>
<p> 　　
 這樣一瞄就可以看得出來，右下方的照片畫質好很多，因那不是用我的k800i拍的，而是其中一位同行者帶的相機拍的，整個高級好多阿～果然畫質高低還是有很大的差別的。
　
第一眼看到學院區的建築物還以為又是什麼特殊的景觀，沒想到那就是他們的教室阿！！這樣的教室會不會太犯規了，整個超風雅的（我們學校…哀…）。
　
有趣的是，沿路這樣看了很多學院，幾乎都是同種風格，文學院就算了，理工學院也那麼有文學氣質，真的想吐槽理工都不理工了（蛤？）
　
好啦，其實雖然每個學院大體的風格都一樣，但仔細看還是可以看出其中的差異。文學院就真的是名符其實的文學院，高雅的等級是往上跳了一等，有種眾書生中的榜眼探花那種fu。而理工學院的造景就顯得簡單得多，綠地、一棵樹、幾顆大石頭，呈現一種剛硬分明的感覺。每個學院都有很細微的特別之處，我想，這也是一種建築美學吧。
　
  　
逛完東海大學後，從側門出來就是東海商圈，超熱鬧。
但也因為人超多，我整個拍照興致缺缺，所以就沒有東海商圈的照片啦。</p>
<p>接下來逛的地方就是藝術街啦。</p>
<p>其實一開始的目的地是藝術街，不過聽說晚上會比較漂亮，所以白天就先去東海大學逛逛了。看google地圖上東海大學和藝術街的距離沒差多遠，沒想到用走的過去感覺好遠，不止一次懷疑走錯路，不知道是不是走了一趟東海腳就已經開始疲倦的關係。</p>
<p>會想去藝術街看看的原因，要回想到剛來台中的那段時期，那時老爸偶爾會趁著來台中出差的晚上順便來看看我過得怎樣，之後給我了一張台中市的地圖，無聊翻來看看時就有瞄到左上方有一塊地區寫著藝術街，當下就從這名稱浮現了許多想像中的景象，因而對這地方起了很大的好奇心。</p>
<p>可惜所想像的場景果然太夢幻了，雖然有那麼一點歐洲街道的風格，不過整體上還是很台式(?)，裡面有蠻多頗具風格的店面，如果有很常的時間可以慢慢耗，應該也是個可以放鬆的地方，跟東海商圈比起來，清靜了許多。</p>
<p>可能因為到藝術街時已經是晚上了，想起我的手機沒辦法在夜晚拍照片(太暗)後整個有點低落，而且一路上比較想拍的簡單說就是有裝潢過的店面，這也讓我猶豫到底能不能拍。況且拍了店面卻沒有進去吃東西或買東西，這樣好像也沒什麼意義。</p>
<p>最後離開藝術街時，還是買了一些手工餅乾，好吃但也貴，反正難得出來玩玩就花點錢也還ok，等明年找到有廚房的租屋來挑戰看看做餅乾好了(美夢中)。</p>
<p>在雙腳開始不斷的提醒主人需要休息時，我們決定再晃回東海商圈買著名的雞爪凍當這趟的結尾。雖然有點小迷路，不過嘴巴總是會指引我們到目的地的。除了雞爪凍，我也順便買了個刈包和一包水果當做晚餐在公車上解決解決了。</p>
<p>　　</p>
<p>總的來說，這趟小旅行蠻盡興的，拍了不少照片。不知道如果是一個人來走這一趟行程的話會是怎樣的情況呢，可能會隨著直覺東晃晃、西拍拍、然後不斷迷路找到路、迷路找到路，到了差不多的時間就回城吧，畢竟有時就是會想用個正當理由來去放空的消耗一下快發霉的精力，不然堆積在身體裡都快重死了。</p>
<p>而有多個同伴一起行動的好處就是，可以懶得動腦，會者說有種另類的安心感吧，反正再怎樣也是一群人一起面對，自己不在行的還有其他人可以處理。只要記得注意其他同伴的動向別離太遠，之後就可以在周圍東拍拍西晃晃了，同伴走到哪就跟到哪，有時真覺得這樣好缺乏警覺心阿，不過這也是一群人去遊玩的特點之一吧。
　　
回到租屋後，真想直接躺到床上直至明早的到來，不過家裡是沒有冰箱的，所以要在今晚把雞爪凍解決才行。說想吃雞爪凍的同居人還沒回來，看看時間可能還要等一陣子，就決定先品嚐一下聽說很好吃的東海雞爪凍，但在舌頭碰到雞爪凍的那刻，我百感交集的慢慢倒轉回剛拿起雞爪凍的姿勢……</p>
<p>……原來雞爪凍會辣。帶著悲傷的表情望著雞爪凍，這世界上又多了個我不想吃的食物了。不是不能吃，只是不喜歡辣的刺激性，屏除辣的感覺，其他的味道還不錯，如果不會辣的話我應該也會喜歡上它的。留著鼻水的把拿在手上已經沾上我口水的雞爪凍嗑完後，一整盒的雞爪凍轉移到了同居人桌上，洗澡整理一下後進入夢鄉去了。
　　
希望同居人會喜歡雞爪凍，也希望他晚餐沒有吃太飽好可以嗑完一整盒。
　
於是，大學二年級上學期的期中考就這樣過去了。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00100</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】大一下學期國文課的小小散文比賽～ </title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00099</link>
    <description><![CDATA[
      <p>前幾周我們的國文老師舉辦了一個只限他所教班級學生參加的小比賽，用意再看看學生們經過了一個半學期的課程在散文寫作方面的程度如何。</p>
<p>第一名獎金500元、第二名獎金300元、第三名獎金200元、佳作100元，每位學生都要交出900字以上的散文作品，題目不限。</p>
<p>這是一場寫作比賽，也是一次作業成績。</p>
<hr>
<p>如此這般的如此這般，雖然老師是規定900字以上，但最終我交出去的散文已經超過3000字了（歐），當我發現已經寫超過1000字時就打算在老師公布名次後把我所寫的散文發在網誌上。</p>
<p>因寫散文的感覺就跟新增網誌裡的文感覺好像阿（都是會不知不覺打很多”），而且本網誌上次發表文章的時間也是好久好久以前了阿（還真敢說）</p>
<p>難得打”完”了一篇文，而且也花了很久的時間，就覺得這一定也要發在網誌上啊！！（（文章老是拖很久而不了了之的人</p>
<p>所以就這樣啦（哪樣？），下面就是這次比賽交出去的文章。因題目自訂、內容不限，我馬上就決定要以”線上遊戲”為主題了-….-（重度玩家）</p>
<p>而這篇散文最後獲得了第二名（300元取得（轉圈），第一名從缺、第二名兩位、第三名一位、佳作四位，只要有錢可拿我就很滿意拉哇哈哈（炸</p>
<p>在得知名次後回頭再看看自己寫的文章，也覺得有些地方不是寫得很好，但也不知道該怎麼改了（也懶得改了（歐）</p>
<p>自己最喜歡的就是文章的開頭和結束吧，而中間很可惜的風格變調了，因為想讓讀者知道主旨，要表達出本文主要再說的重點，風格變得有些生硬呆版（理性？）</p>
<p>中間因為是要敘述自己的觀點，想要客觀一點，而開頭和結尾就比較偏向自己的回憶，比較主觀，如果文章風格成在統一一點的話會更好吧，下次在接再厲瞜（還有下次？）。</p>
<p>總之，下面就是這次比賽交出去的文章拉，原封不動的貼上去了（懶），原本只是想打的前言說明一下全因後果沒想到也打了那麼長….嘛～就當作是特色吧哈哈（歐</p>
<p>——-（這是分隔線-正文開始（文長注意））————-</p>
<p>流連於世界間</p>
<p> 望向身旁的窗外，下方喧擾的街道仍頂著漆黑的夜空。在一陣寧靜後，隨著漸漸明亮的廣場，耳邊響起如清晨小鳥輕快鳴叫聲的樂曲。</p>
<p>「有誰要一起打副本？碧，在嗎？」短暫的對話框出現在眼前的螢光幕上，正在揮著手的人物問著，「我、我要打!!～碧她應該又再掛呆了吧。」畫面左下顯示著不知位在何處的公會夥伴如此說道。呵，是阿，現在對於他們來說，「我」只是個在螢幕裡正呆坐在廣場角落一動也不動的人物。</p>
<p>桌面上的微積分課本如同課堂上不苟言笑的教授般，不斷地重複講解複雜的公式，只差在課本並不會在最後拋下一個「下堂課要小考。」的震撼彈炸的全班沸沸揚揚。我百般無趣的翻向下一頁，螢幕上我的角色-我在虛擬世界的替身-身旁不知何時跑來許多公會夥伴正在呼朋引伴的組隊，打算挑戰最新開放也是最困難的副本。距離小考範圍的最後一面還有幾十頁，手中繼續運轉著練習題的答案，畫面裡的我望著向城門跑去躍躍欲試的公會夥伴們……阿，冒險要開始了呢，只是在闔上這本現實前，在虛擬世界裡的我仍像個沒有靈魂的人偶呆坐在廣場角落。</p>
<p>這 是我所駐足的第幾個世界呢？七年前拜訪朋友家的那一天，便偷偷的跟隨著她的腳步踏上了此生第一個虛擬世界的土地，但因還是國小生的我沒有足夠的財力購買每 個月活在那世界的資格，在當了一陣子啞巴法師後便黯然的離開了。之後在廣大的網路上尋尋覓覓而發現的第二個虛擬世界，是還在管制現實進入人數的，測試中的 世界。</p>
<p>在 那裡，我應證了「剛玩線上遊戲的人，都會是超級練功狂。」這句話。第二次內部測試、第一次外部測試、第二次外部測試、第三次外部測試、公開測試、正式上 市，每一次都是從頭開始，每一次都是第一批到達等級頂端的玩家，享受著其他玩家崇拜的眼神、指引著新進玩家迷惑的腳步。直到新星世界的誕生誘惑著人類喜新 厭舊的本性，一句一句訣別的話語漸漸築成離開的道路，最終我也悄悄地踩著消失的回憶離開了那繁榮不再的世界。</p>
<p>隨著年齡的增長，人生中重大的選擇題也將到來，「別再玩線上遊戲了，快去讀書！你這樣以後到底能考上什麼學校阿……」，流利揮舞在虛擬世界的身影纏上了猶豫的枷鎖，遲鈍緩慢著踏著不安的步伐。我是為何而著迷於線上遊戲？而線上遊戲是否真的都會為現實帶來沉淪？</p>
<p>天 上的兩輪月，銀白與血紅映照著這美麗虛幻世界的夜晚，原只是冰冷的龐大數據，因有現實人們帶著不同情感的加入，成為另一個擁有喜怒哀樂的世界。而與現實的 差別就是沒有了壓力、責任，只要你願意，隨時都可以放下世界中的一切離開，重頭開始。而我在第二個虛擬世界裡了解了，不管擁有多稀有的裝備道具、不管花了 多少時間到達等級頂端，最終的結局都會是放開一切的離開。唯一有可能跳脫出這無奈規則的是，人類的感情。</p>
<p>張開雙手往前伸去，也只會撞到平扁呆板的螢幕顯示器，而不是對方溫暖的雙手，甚至眼前所見到的，也只是事先設計好的角色而不是對方真實的面孔，只能透過無法確認真假的文字來稍微了解彼此的事物，這是何等的稀疏的連繫，卻讓人樂此不疲。</p>
<p>虛 擬世界的加入限制低，有著來自各個年齡、各個地區、各個職業的人們，但只要不願在虛擬中透露出真實，在別人眼中也只是個正在追求快樂的玩家，也因這虛假的 平等，使與玩家們的互動可以跳脫現實總總的約束和刻板印象，認識不同年齡、不同地區、不同職業的人們。縱然彼此間的聯繫是建立在隨時都可能消失的虛擬上， 而最後大多還是以告別為此緣分畫上句點，但這不是絕對。依靠著彼此的真誠、信任，最終的結果將可能會是彼此活生生的站在對方的微笑前。只是在這戴滿面具的 世界裡，真誠、信任是多麼的難得可見。</p>
<p>線 上遊戲，是一組為了在娛樂市場賺取利益的遊戲製作團隊所創造出來的虛擬世界，早期大多是以先收費用再提供服務的月費制、扣點制模式來營運。而現在大多是玩 家申請完帳密就可以玩的免費制模式，收益就由商城販賣遊戲裡的道具、功能來替代，這樣的模式使得虛擬世界有了更多參與者、更多來自現實因素的不平衡，如同 一個小型社會。</p>
<p>免 費制的線上遊戲是個可以幾乎沒有花費的娛樂，但不是每個玩家都不願意多支付費用享受更大的快樂，而願意支付更多費用將會在虛擬世界裡成為相對強勢的玩家， 擁有遊戲中得不到的裝備道具、擁有遊戲中達不到的角色能力，同時也在比較中獲得優越感、爽快感，但更多的是接受到來自現實中沒有能力或不願意多支付費用玩 家的忌妒，但多半相對強勢的玩家都不會太去在意。</p>
<p>而在流連於虛擬世界時，閱讀了一部跨足遊戲、動畫、漫畫、小說的系列作品-「.hack//」和一套幽默風趣的熱門網路小說- 「1/2王 子」。而開啟了我對線上遊戲的夢想，未來有沒有可能推出透過腦波或是虛擬實境的方式來體驗虛擬世界的線上遊戲呢？就如小說般的在遊戲中擁有感覺與知覺，不 再只是敲打著鍵盤滑鼠的操控、不再只是觀看眼前小小長方形的畫面、不再只是透過文字的溝通，而是可以在遊戲中盡情的舞動肢體超越現實的人體極限、在遊戲中 欣賞不存在於現實的美麗風景體驗微風的觸感與花香、在遊戲中與同伴們唱著愉快的不知名歌曲、在遊戲中品嚐世界各地或是稀奇古怪的美食、在遊戲中成為人類以 外的種族改變自己的容貌……真的好想玩玩看阿，這樣的遊戲模式。</p>
<p>只是現階段的科技好像還沒那麼發達，而現在雖已誕生幾百幾千個虛擬世界，但仍沒有一個完全讓我滿意。「我也去學學怎麼製作遊戲吧。」自己理想的世界就由自己來創造，這或許是個不太實際的念頭，但未來的盡頭似乎燃起了一戳火焰，使得被黑暗蒙蔽的道路都逐漸清晰。</p>
<p>而 現在的我是個沒有固定收入的玩家，無法或不願意支付額外的費用，但又無法克制體內比較的本性、無法除去其他玩家的比較心理，原本應當色彩繽紛的娛樂蒙上一 層厚厚的灰藍色彩。知名公司經理的兒女、網站設計公司的主管、連鎖飲料店的老闆、從醫生轉行到一間總公司的經理，憑藉著線上遊戲的特性而接觸到現實不太可 能有交集的人物，聆聽著他們的經歷、生活。會為了娛樂而投入龐大費用的人，不一定都會為了滿足虛榮感而將現實搞砸、不一定都是腦袋空空只會花錢的富家子 弟，有部分是已經處理好現實甚至有點成就，為了放鬆、舒解壓力而將小部分的財力投入到遊戲裡，只是那小部分的財力是我現在所無法到達的境界。</p>
<p>現 在望塵莫及，但不代表未來沒有成為甚至超越的可能性，與其不斷的怨天尤人，不如把握當下的機會在未來反轉劣勢。而決定未來所要就讀的學校不就是其中一個能 讓未來擁有更多的財力好提升在虛擬世界能力的機會？如果無法在短時間完全遺忘虛擬的美好，那就把電腦收起來吧。封鎖的床頭櫃裡有台沉睡的電腦，「當小電 （電腦）再度甦醒時，我將會成為更有能力的使用者。」一句人與電腦的，有點可笑但卻十分認真的約定。</p>
<p>雖 然很多人都把線上遊戲看做是毒品般的勸人戒掉、不要觸碰，但一旦迷上了，除非有驚人的意志力，不然線上遊戲就跟雞排、麥當勞、飲料、甜食等垃圾食物一樣， 一而再、再而三的誘惑，明知常吃是對身體是有害處的，但還是會忍不住的偷嘗幾口。而對現在的我來說，在決定繼續駐足於虛擬世界中時，便把能將現實與虛擬兼 顧的人視為目標，在不干擾到現實的條件下，在虛擬中盡情的玩樂。而當有能力與自制將時間加以規畫、執行後，線上遊戲也將只是如同運動、聽音樂、看小說……等普通的娛樂活動罷了。</p>
<p>淺 淺呼出一口氣的在最後一道練習題上打了個勾，緩緩的闔上微積分課本宣告著進入虛擬世界的條件已經達成，伸個懶腰著看見正穿越城門歸來的公會夥伴們，「呦～ 晚安阿，剛去打副本啊？打得怎樣？」短暫的對話框出現在眼前的螢光幕上，揮著手跑向公會夥伴們的，我的人物問著，「你回來啦。只差最後一個王沒打死啊！實 在是太可惜了。」，「碧！～我們打算再打一次，要不要來？怪掉的東西還蠻不錯的喔。」包圍著拍賣所的公會夥伴們如此說道。哈，好阿，現在對於他們來說， 「我」將是個開始在螢幕上活耀於副本穿梭在怪物群中的人物。</p>
<p>在一陣嬉鬧後，隨著漸漸黯淡的廣場，耳邊響起如傍晚微風輕柔吹拂樹梢的樂曲。望向身旁的窗外，下方喧擾的街道仍頂著漆黑的夜空。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00099</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】（大一上）考完期末考　開始放寒假瞜～</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00098</link>
    <description><![CDATA[
      <p>大學第一學期的期末考終於考完嘍~</p>
<p>既然考完了就要開始吃金融社送的all pass糖拉~</p>
<p>對於all pass糖，個人不會在考前就先嗑完</p>
<p>而是放在書桌上，時時提醒自己不准分心要努力all pass!!</p>
<p>當所有科目都考完後再當做是獎勵的吃光光XDD</p>
<hr>
<p>雖然每次都會有幾科似乎挺危險的…</p>
<p>但考完就不要去管它拉哈哈~盡量玩盡量吃吧!!~(欸!</p>
<p>這次金融克送的all pass糖~</p>
<p>當然在拍完後就克制不住吃的一乾二淨了XD&quot;</p>
<p>吃著嗑著….開始回想起這學期做了哪些事…</p>
<p>畢竟考完期末考就代表這學期結束了，要開始放寒假啦~</p>
<p>※從最初提著兩箱行李+一塊洗衣板(買太大了放不進行李箱…)</p>
<p>　進住到學校的宿舍，認識了三位室友</p>
<p>※後來見到了同科系的學長姐們和同班同學</p>
<p>※看了社團們的迎新茶會，加入了金融社和動漫社(+隱性吉他社(誤)</p>
<p>※參加了為了增進同學學長姐間認識的兩天一夜迎新活動(變黑了..)</p>
<p>※開始去聽大專院校企業人才培訓營的演講(跟以往完全不同的水準阿..)</p>
<p>※一項類似高職軍歌比賽的校歌比賽(老是不小心到唱到以前的校歌XD&quot;)</p>
<p>※讓人難以招架的期中考(課本在寫啥鬼都看不懂阿!!)</p>
<p>※玩了金融社的現金流活動(只能說咱的錢運也太坎坷了…</p>
<p>※沒剩多少運動家精神的運動會(恩….大學了…都已經..)</p>
<p>※穿著黃色志工背心到榮民服務處探訪老人家和表演老歌大合唱</p>
<p>※金融社期末社員火鍋大會+紙上模擬投資比賽頒獎(隱性的第一哇哈哈(毆)</p>
<p>※危機感十足的期末考(好危險阿~好危險)</p>
<p>※到現在收拾行理打掃宿舍準備回老家過寒假…</p>
<p>這學期發生的大大小小事件</p>
<p>看起來平凡但又那麼特別</p>
<p>雖然不確定以後還會不會存在在記憶裡</p>
<p>但可以確定的是</p>
<p>在這學期過得很開心，體驗到了很多、突破了很多、學到了很多</p>
<p>沒有很清楚的記錄著沒關西</p>
<p>只要在最後回想確定這學期累積而來的情緒是正面的比較多</p>
<p>那這就是個快樂的學期XD</p>
<p>以後不管忘記了多少事情</p>
<p>都會記得在大學的第一個學期，大一上學期，過的很快樂。</p>
<p>接下來的寒假，又要怎麼度過呢?</p>
<p>下學期又會發生什麼事?</p>
<p>只要我能繼續克制著懶散、多加行動的話</p>
<p>那麼相信往後回想時就一定會是個充實的回憶了。</p>
<p>————-(題外話)—————————</p>
<p>說到金融社社員期末大會的火鍋…..因為是要在教室煮</p>
<p>所以道具食材都是社團幹部們準備的(當然只求吃的飽就好XD)</p>
<p>只是當我把一粒似乎有包東西的丸子一口撈進嘴裡咬下去時</p>
<p>裡頭的&quot;餡&quot;頓時&quot;香味&quot;四溢、直衝腦門震得我意識空白渾身發麻…</p>
<p>當我回神時雙手早已反射性地緊緊摀住嘴巴…</p>
<p>“喔喔喔喔喔~*!!為什麼裡面會包&quot;哇沙米”!!!???“</p>
<p>這對幾乎不吃辣、吃生魚片也不沾醬料屬偏好清淡味的我來說好痛苦阿!!</p>
<p>忍受不住的向坐在旁邊的同學求救..</p>
<p>而同學看了看 突然抓住他肩膀有苦難言的我 冷靜的說到..</p>
<p>「喔～我知道，你吃到包芥末的火鍋料對吧？我剛也吃到了呢…真讓人匪夷所思的東西…把它吐出來吧。」</p>
<p>之後同學就回頭繼續吃他的碗中物了…</p>
<p>看他那麼冷靜的樣子我也跟著冷靜下來…開始想著要怎處裡口中物..</p>
<p>”…要吐掉嗎?…不太想看到那綠綠的東西….反正都咬下去了，就吃下去吧!“</p>
<p>決定後緩緩的繼續咬下去才發現..</p>
<p>剛剛咬那一下只是小意思，哇沙米才流出一點點而已</p>
<p>這下咬第二下哇沙米味道更重更嗆了阿阿!!</p>
<p>二度被嗆後便開始加快速度想快點把這該死的東西吞下去</p>
<p>腦中不停的哀號 ”<strong><em>*</em></strong>!!這裡面到底包了多少哇沙米阿阿阿!!“</p>
<p>最終把東西都吞下去時，眼淚已經流出來了、耳朵已經耳鳴了、舌頭已經麻掉了..</p>
<p>這真是超恐怖的阿，以前不吃哇沙米是對的…以後也更不會想嘗試了!!</p>
<p>到底是哪位仁兄那麼缺德的把這鬼東西放進去的阿!?(@#$%#@$*!</p>
<p>還好芥末過陣子就不會嗆了，沒跟辣椒一樣</p>
<p>所以回復後就繼續吃吃喝喝了，只是會特別注意別再撈到那恐怖的丸子…</p>
<p>吃完後其實有點擔心吞了那怪丸子會不會拉肚子</p>
<p>不過事實證明自己的胃不排斥芥末，一切都順順利利</p>
<p>這小事件也讓這場火鍋大會添了個特別的經歷XD(第一次吃到流淚+耳鳴..)</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00098</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】2011民國100年!! 祝大家新年快樂~!!</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00097</link>
    <description><![CDATA[
      <p>(一點也不像賀圖的新年賀圖….因不想再拖就這樣草草結案拉～（？）)</p>
<p>（時間:斷斷續續的三天）</p>
<hr>
<p>每到一年的最後一天</p>
<p>總是回想不了太多 今年發生過、做過哪些事情</p>
<p>總是會有種，自己又渾渾噩噩的混過一年的感覺</p>
<p>不過今年似乎可以感覺到一些些不同了</p>
<p>大概一切都是靜靜的、悄悄的、慢慢的轉變著所以沒有很清楚的感覺吧</p>
<p>今年2010年，最重要改變就是從高中畢業成為大學生了</p>
<p>離開了故鄉進住到台中</p>
<p>從一開始得陌生，漸漸的適應、熟悉，直到現在已快過了一學期</p>
<p>自己是真的有在改變的吧?  是真的有在進步吧?  </p>
<p>在今年剛開始的時候，好像好像，正在為統測而煩惱</p>
<p>好像有提出一些問題</p>
<p>雖然已經不太記得是問了什麼問題</p>
<p>不過現在就有種已經可以回答出答案的感覺了呢</p>
<p>是什麼樣的問題和答案呢?</p>
<p>自己也不記得了呢  </p>
<p>因為已經努力的衝刺，面對了統測，經過了等待未來就學的不安</p>
<p>直到此時此刻</p>
<p>我已以大學生的身分快過完了一個學期</p>
<p>不覺得後悔，我很高興目前自己所走出的道路</p>
<p>或許就是這樣的想法、感覺</p>
<p>讓我覺得，不管我以前到底是怎樣想的，但一定都會喜歡這樣的未來</p>
<p>不知道，明年又會發生什麼事、有什麼改變呢?</p>
<p>希望自己能繼續努力的過讓自己快樂的生活</p>
<p>最後老樣子的祝大家</p>
<p>　　　新年快樂～</p>
<p>——–(2010年12月31日)—–</p>
<p>—–(嘖~今年果然還是無法光靠自己的時間感在0:00分發文阿(大笑)——</p>
<p>——–(2011年  1月  1日)—–</p>
<p>在2010的最後一天</p>
<p>我老樣子的睡到接近中午才緩緩的從床上起身</p>
<p>起床的原因是因為同學打電話來要一起吃中飯</p>
<p>雖然&quot;恩恩喔喔&quot;的講完後又倒回去躺了不久</p>
<p>當然之後就沒辦法再完全入睡(腦筋已經動起來了)</p>
<p>想東想西最後還是從溫暖的被窩爬出來</p>
<p>在2010的最後一天</p>
<p>因為之前的睡過頭，錯過一次掃地，所以在中午要去補掃</p>
<p>我們掃了女宿舍後面的停車場</p>
<p>就算已經在此地過了快一學期</p>
<p>但很多地方還是很陌生的，就像這個停車場</p>
<p>要是沒去那補掃，大概都不會發現吧</p>
<p>也感謝安排、檢查掃地的學長　的貼心</p>
<p>讓我有了額外的收穫～
　　
　　
在2010的最後一天</p>
<p>和同學吃完午餐後的隨意談天</p>
<p>發現原以為是下禮拜才輪到的上台報告</p>
<p>其實是今天就要上場了
　　　
除了手機拍的照片外其他都空空</p>
<p>真的有給他囧到</p>
<p>原本打算在三節電腦課都要趕圖的</p>
<p>臨時緊急改成飆簡報報告
　　
所以在其他同學上台報告時，我在下頭拚命的找圖、修圖、做簡報</p>
<p>最後的還是有請老師延後一下我的報告次序</p>
<p>只是沒想到這一延後</p>
<p>就延後到老師訓話整個氣氛低迷後
　　
老樣子的上台用抖抖抖音的bababa</p>
<p>還好好同學們有給回應</p>
<p>所以就算有點圓滿的結束了這次的上台報告～
　　
　　
在2010的最後一天</p>
<p>訂了6:40pm的國光客運回老家</p>
<p>結果等到了7:00多才上車
　　　
真不愧是一年的最後一天，人潮車潮真是不可輕視</p>
<p>所以就不管時間長短，只要到的了目的地就沒差了</p>
<p>莫名的車裡都把燈都關掉了好暗好暗</p>
<p>所以就在車上無聊的打起威七扭八的小盹（一直有跌下座椅的感覺）</p>
<p>睡了一個小時，剩下的時間就忍不住的抽出筆電</p>
<p>在搖搖晃晃的車上趕起圖來了
　　
最後順利的回到了中壢</p>
<p>一下車後，超冷風就迎面吹來（媽媽咪阿～～～～）</p>
<p>果然跟台中差好多阿阿阿！！！</p>
<p>雖然台中也算是冷了，但是冷的程度不同</p>
<p>在台中遇到冷風，目前只感覺會冷</p>
<p>在中壢遇到冷風，除了冷，還會讓我覺得有細刃在刮著、擦過皮膚</p>
<p>冷中帶的刺痛感，不只是冷讓我縮進口袋圍巾裡</p>
<p>也覺得冷風一直在傷害著我的皮膚</p>
<p>手雖然都是冰的，但在中壢是冰到會痛！！
　　
光個小小的台灣就有如此的氣溫差別</p>
<p>真難想像跨越國家的差異有多大
　　　
　　
在2010的最後一天</p>
<p>老媽老樣子的開車接我回家</p>
<p>老樣子的還是到其他地方轉個幾圈才回到家
　　　
路途經過了上午才剛報告過的&quot;中壢夜市&quot;</p>
<p>發現旁邊的公園有人在放煙火</p>
<p>數量算多而且算挺華麗的，真是好野人</p>
<p>不過這樣我也算在最後一天有意思意思的看了煙火了
　　
是說當時才看見旁邊的公園標示寫著　&quot;光明公園&quot;</p>
<p>雖然在這活了18年之久了</p>
<p>但這名字超陌生的，讓我猜想它是不是改過名了？</p>
<p>不過在這天發現&quot;光明公園&quot;真是好光明阿</p>
<p>在2010的最後一天、最後一小、最後一分、最後一秒</p>
<p>就如同18年的每一年</p>
<p>在這家裡、在這房間、在電腦前的</p>
<p>度過了一年的結束、一年的開始</p>
<p>今年的開始</p>
<p>還是如同以往從宅在老家開始阿阿阿阿!!!</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00097</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】大一制服趴~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00096</link>
    <description><![CDATA[
      <p>12/23下午七、八節班會課要舉辦&quot;制服趴&quot;~</p>
<p>辦在冬至隔天所以有搓湯圓、吃湯圓的活動~(冬至當天課太多了=3=)</p>
<hr>
<p>其實早在開學不久各系就陸陸續續有&quot;制服趴&quot;</p>
<p>原本還有在想要不要先把制服帶來宿舍</p>
<p>不過之後都沒聽到有關本系&quot;制服趴&quot;的活動消息</p>
<p>所以每次回老家都會忘(懶)了帶，之後就覺得應該不會辦了吧</p>
<p>就把衣服折一折包起來收到老家的衣櫃深處了</p>
<p>　　
所以在前一、二個禮拜得知要辦&quot;制服趴&quot;，當下只有覺得…“麻煩!”</p>
<p>因前一天剛從老家回台中，而下次打算在月底回老家</p>
<p>(原訂行程沒辦法在活動前拿制服)</p>
<p>實在不想為一套制服花4xx元+4小的車程-   -…((不愛回家的孩子</p>
<p>不過在上周假日還是臨時改了行程回老家去了</p>
<p>星期六當天朦朦朧朧的接到老媽的電話(晚睡晚起派)</p>
<p>說她現在就在台中(工作)，晚上要不要跟她回家…(知我者應該能想像我的心情</p>
<p>雖然那時是先拒絕了，但後來想到了一個未完成的自訂題目報告……</p>
<p>靈光一閃!就臨時更改行程，決定回老家取材+拿衣服</p>
<p>(跟著老媽搭了&quot;高鐵&quot;回家(老媽是高鐵愛好者)</p>
<p>兩人一趟就花了1xxx…..真是夭壽的貴!)</p>
<p>到了這周一，系學會再次提醒&quot;制服趴&quot;活動的注意事項</p>
<p>突然一個問題閃過，問了一下，&quot;制服趴可以穿運動服嗎?“…………</p>
<p>答案是&quot;no”…</p>
<p>所謂的自做自受、白費功夫應該就是這樣了</p>
<p>當我整理行李時準備回台中時，猶豫著&quot;制服趴&quot;要穿怎樣</p>
<p>要夏季還是冬季?還是混搭?還是運動服?</p>
<p>以前在高職最常穿的是…最好行動的運動服……</p>
<p>所以就只帶了&quot;運動服&quot;回來台中……</p>
<p>((別問我為啥覺得&quot;制服&quot;趴可以穿&quot;運動&quot;服，有時腦筋就是會很死….))</p>
<p>於是很著急的請了家人把&quot;夏季&quot;制服寄過來</p>
<p>為什麼要夏季?</p>
<p>因以前覺得褲子比裙子難看</p>
<p>覺得夏季制服變化比較多，比較能看出各學校的特色…..bababa</p>
<p>簡單說就是感覺問題</p>
<p>然而活動前幾天氣溫都有些冷，其實也有一些些的後悔(三心二意的傢伙</p>
<p>到了12/23中午，考完煩人的英文單字小考後下課，回宿舍換制服</p>
<p>最終定案的是穿 夏季制服+無袖背心</p>
<p>在 調了又調、換了又換、拉了又拉、折了又折……後</p>
<p>覺得不能在耗下去 就抱著&quot;別人看不到我~看不到我~“的念頭出去買午餐了(欸?</p>
<p>明明是穿了三年的高職制服，明明是以往 習以為常的 穿著制服走在街上</p>
<p>在升上大一、成為日日都穿便服的大學生後</p>
<p>這天再度穿上高職制服出門，卻覺得非常的彆扭</p>
<p>和周圍似乎有著非常大的違和感</p>
<p>偷偷看著校園裡穿著便服的大學生們</p>
<p>突然想起以前高職放學時</p>
<p>大夥兒穿著一模一樣的制服(廢話)</p>
<p>一同佔據整條小巷的景象(高職學校是在小巷裡)</p>
<p>那種一眼望去長長一排都是同校生的感覺曾讓我感到一種安心的愉悅感</p>
<p>現在我終於體會到制服的難得可貴及特殊情感了</p>
<p>從小我對制服的想法就只有 可以省去煩惱打扮穿搭時間 的方便物</p>
<p>但從高職畢業後，大學以後已經沒有哪天要穿什麼服的規定</p>
<p>也就是說</p>
<p>未來應該很難再體會到&quot;一三制服二四五運動服&quot;的日子(其實是12345運動服)</p>
<p>也不太會再和幾百、幾千人穿著同樣衣服一起大牌(?)的走在街道上了</p>
<p>如果不是有制服趴的活動，我想我也不會想再穿上高職的衣服</p>
<p>因為知道自己已經從高職畢業了，已經是大學生了，已經過了那年齡了(哀，老了</p>
<p>是阿，當時我多麼的希望可以再看到另一位穿同樣衣服的人</p>
<p>強烈的彆扭、微微的不安、淺淺的害羞、一私的孤單</p>
<p>原本還擔心會冷的穿上了薄外套，但大概因為心理因素或是天氣真的很熱</p>
<p>沒多久就把 也帶點遮住制服意思 的外套給脫了</p>
<p>快速的決定中餐，買買好衝向教室((沒有視線~沒有話語~沒有想法~~</p>
<p>直到看見了同樣穿著制服要參加制服趴的同班同學才稍微的鬆了點氣</p>
<p>進入教室，雖然還有很多同學還沒到，但已經看到不少&quot;制服”</p>
<p>心漸漸的平穩下來，也開始覺得有趣了</p>
<p>大學果然不一樣阿，來自各地的高中職學生</p>
<p>同一款樣式能重複到5套以上已經是非常非常難得了</p>
<p>每套制服都覺得很有趣、很新鮮</p>
<p>看著同學們&quot;高中職時的樣子&quot;，不禁開始好奇….</p>
<p>同學們在那 聽說是人生最精彩三年 中</p>
<p>穿著這套制服做了哪些事?度過了什麼樣的回憶呢?</p>
<p>看到的制服大多都是淺色襯衫(白色居多)+偏深色裙子(褲子)</p>
<p>不過一些剪裁、配件的不同，就有不同的感覺呢</p>
<p>比較起來，覺得自校的制服真是華麗(?)</p>
<p>雖然襯衫一樣是白色的，不過裙子算是淺咖啡色的格子裙</p>
<p>而我是還有套上學校的淺咖啡色無袖背心((都淺色系好明亮?</p>
<p>所以還是有一點點突兀的感覺</p>
<p>不過同學們似乎對自校制服蠻喜歡的，自己也覺得有些&quot;於與榮焉&quot;之感</p>
<p>放學後&quot;制服趴&quot;終於要開始拉~((是阿，上面的bababa都只是 “前言” 而已(羞</p>
<p>地點是在 大藍天之下的昌明樓頂樓</p>
<p>當天天氣不錯，有太陽+略冷氣溫=穿著裙子也很溫暖但不會太熱</p>
<p>會場也有學長姐穿著制服來，只可惜沒看到穿著同款制服的學長姐</p>
<p>在等待活動開始的時間，和同學們莫名的回歸到童年玩起了紅綠燈</p>
<p>那些遊戲小時我是很常看、很少玩</p>
<p>雖然知道規則，但其實很不會玩囧&quot;，所以被鬼抓了兩次-…..-“</p>
<p>而且穿著裙子，踏著破爛的皮鞋，實在有夠難跑</p>
<p>不過這樣動一動，心情也雀躍起來了((也變得好熱阿</p>
<p>活動正式開始，第一項目是—-&quot;踩氣球”</p>
<p>只能說玩過了紅綠燈就有點不想動了(炸</p>
<p>一樣是小時候會玩的遊戲，當然都不太常玩，也不太會玩</p>
<p>不太想去採別人的氣球</p>
<p>但查覺有人伸腳過來時，還是會去閃它((防守型(但通常不久就全數失守了</p>
<p>之後就是最期待的搓湯圓啦~</p>
<p>正正經經的搓了幾粒正統的小湯圓後</p>
<p>就當成紙黏土(超像的)的玩起貼黏土來了(這才是搓湯圓的樂趣阿!</p>
<p>因紅色的&quot;黏土&quot;不多，只好以白色當底紅色最為裝飾</p>
<p>從小黏土課雖然是覺得很好玩，但一直以來都很低(0)分</p>
<p>所以想來想去捏來捏去還是那幾樣</p>
<p>而那幾樣是什麼自己心知肚明就好了，不用說出來(傻笑</p>
<p>我們這組搓了很起勁，把全部的&quot;黏土&quot;都搓完了</p>
<p>因為全部都搓完了，所以完全吃不完XDDD((丟進去一半就過多了</p>
<p>嘛~這也是很不足為奇的事情~</p>
<p>把自家成果丟一丟後就開始吃其他家的湯圓啦~(懶得等了(欸!</p>
<p>撈一撈，不禁覺得……被比下去了阿!</p>
<p>其他鍋的內容物實在是太奇妙，很多都是不明物…</p>
<p>不過再怎特殊，那到底也還只是湯&quot;圓&quot;阿</p>
<p>所以也照樣吃吃下肚了</p>
<p>現場除了有&quot;湯圓&quot;可吃，也有準備檸檬紅茶、炒飯、炒麵(真有先見之明)</p>
<p>湯圓實在扯不上好吃</p>
<p>但本人只要 食物不會讓味覺反射性的吐出 就都還可以接受(在敢吃得前提下</p>
<p>所以還是吃了三碗湯圓</p>
<p>(雖然沒有好味道，但湯圓還是有它吸引人(我)的地方阿~)</p>
<p>在吃吃喝喝時，交換禮物也慢慢的進行中</p>
<p>活動前就有交待過要準備100元以下的小禮物(連聖誕節也一起慶祝了)</p>
<p>只是本人實在不太想花太多錢(僅有的收入就是從老家匯來的伙食費)</p>
<p>所以就只挑了一盒即溶熱可可粉(毆</p>
<p>至少這對我來說是 可以省去好幾天出門花早餐費 的好東西拉(攤手</p>
<p>抽到和我交換禮物的人是位我沒見過的學姐</p>
<p>要當場拆禮物真讓人有些害燥((尤其是沒花多少錢的傢伙(噓~</p>
<p>收到的禮物是張很陌生的&quot;黃金豬刮刮樂&quot;((沒買過有關公益彩卷的東西</p>
<p>我在活動接近尾聲時才開始 刮 刮 刮</p>
<p>因為從來沒玩過，所以全部刮完後還是看不太懂(當時在想別的事)</p>
<p>我就這樣心不在焉的望著刮刮樂邊離開會場</p>
<p>直到同學好奇的借看刮刮樂心神才漸漸回過來</p>
<p>聽著同學解說刮刮樂的玩法，最後她提出了結論…</p>
<p>「你真好運耶，恭喜你中獎了!」</p>
<p>…當時當克我才真正的清醒過來</p>
<p>仔細的再看過一遍刮刮樂後，喔~看懂了，真的中獎了耶……</p>
<p>雖然只是最小獎200元</p>
<p>但在這交換禮物中，我似乎收到了&quot;超值&quot;的禮物(憋</p>
<p>沒想到我人生第一張公益彩卷、人生第一張中獎的公益彩卷</p>
<p>是在制服趴交換禮物中 被抽到的陌生學姐送我的刮刮樂wwww((好個命運阿</p>
<p>(好像有很多人都用刮刮樂當禮物，不知道還有沒有收禮者中獎wwww)</p>
<p>雖然學姐有附註說中獎了要分紅，但沒留下連絡方式</p>
<p>只有一面之交早忘了長啥樣也分不了紅(本人也沒那麼無私就是了(偷笑(喂!</p>
<p>所以就在心中大笑三聲(哇!哈!!哈!!!)的收下這大禮拉~(轉圈</p>
<p>雖然已在一中街度過快一個學期了</p>
<p>但附近哪裡有彩卷行可以兌換到是毫無頭緒</p>
<p>看了兌換截止日是100/09/01，還久得很</p>
<p>便打算慢慢來的回老家在去兌換吧~(順便在跟家人炫耀一下(毆</p>
<p>大一&quot;制服趴&quot;</p>
<p>就在99年的平安夜前一天過完啦~</p>
<p>星期六就是升大學後的第一個聖誕節了</p>
<p>很平凡也很不凡</p>
<p>平凡的是，</p>
<p>家人認為 大學生應該會有的那位特殊關係人 仍然還是他們在&quot;幻想&quot;</p>
<p>不凡的是，</p>
<p>這次的聖誕節終於不是再和家人宅在家度過了</p>
<p>吃了人生第一次的 聖誕節烤(半)雞大餐 (呀米呀米~</p>
<p>逛了人擠人的逢甲夜市，毫無節制的吃了一堆油炸物(唉呀唉呀~體重阿~~</p>
<p>這週，很忙碌也很充實，也體會到了很多第一次XDDDD</p>
<p>希望未來再大學的幾年能繼續平凡中帶點不凡的度過~~</p>
<p>以上~文章(終於)到此結束<del>~</del><del>~</del><del>~</del><del>~</del><del>~</del>~</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00096</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】排球也是很有趣的！！</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00095</link>
    <description><![CDATA[
      <p>我們學校是個很小的學校(以大學來說)，尤其是操場和球場。</p>
<p>我在到一個新學校的操場時，第一會看的就是藍球場，並不是說我很愛打籃球，只是藍球算是我比較常打的球類運動(體育課比較常上-..-)，而在我第一次看到我們學校的籃球場時，很感嘆。</p>
<p>小，超小的。大約一個全場而已，倒是其他球類的場地比藍球場多個幾倍，但我只關心籃球場-..-。</p>
<hr>
<p>在老家那，籃球是最熱門的，家附近和學校的籃球場幾乎每次去都是滿人，而籃球場地也是最多最廣的。體育課不知要上什麼時，最常見的就是說來打籃球。</p>
<p>以前，我真認為籃球是台灣最普遍的球類運動。</p>
<p>棒球、足球、排球、躲避球、足壘球，這些都算是要人數多的才比較打的起來的；乒乓球、撞球、網球、羽球、保齡球，這些都需要一些球以外的器具或是要兩人以上才能打。</p>
<p>比起來，感覺籃球真的是方便很多，就算一個人，也可以打個幾小時。</p>
<p>這些說不定有我一些偏見拉，不過籃球真的是我從小到現在最熟悉、最常看到有人在打的球類運動。</p>
<p>不過在我來到台中、開學後，整個改觀。</p>
<p>原本覺得，連籃球場都那麼小了，那這學校打球運動的風氣應該比較低迷，都在拚課業吧。但我錯了，自從搬進學校宿舍，除了快半夜到天正要亮之外，幾乎整天都可以看到有人在打球。</p>
<p>從操場中央的網球、四周附近的排球、遠遠那角落的籃球、到偶爾在跑道出現的足球……幾乎是每天每天一起床就會看到直到晚上的窗景、路景。</p>
<p>看來只要是喜歡球類運動的人，不管是什麼球，都會去打。（因人、時、地、物而有所變動）</p>
<p>而在開學沒多久，就有系上的學長學姐來班上為系藍、系排招生。在我的觀念裡，藍球很多人打，所以有系藍沒啥好驚訝。</p>
<p>但排球就不一樣了，以往除了體育課上課外我幾乎沒看過有人打排球，而說是上課，也只上過一、兩堂排球課，老師只教過發球和規則而已，感覺就是沒啥人在打。</p>
<p>所以當聽到”系排”這詞時，心裡想的是，哇！有這東西喔？排球還可以組成系隊？該不會快沒人只剩幾位學長姐在撐吧？</p>
<p>原以為班上反應會很冷淡，出乎我意料的有幾位很熱血的不久就加入了系排，而且在放學後還會一起約來練習。</p>
<p>因剛認識的同學們要去打，所以我也抱著去看看的心情跟去了。</p>
<p>不看還好，一看不得了。怎麼學長姐和同學們都打得有模有樣，跟以前高中上排球課時，和同學們打的排球完全不同水準阿（都是打一下然後就都亂飛亂砸人的排球）？</p>
<p>而且還越來越多人一起來打，入隊和打球的樣子，就跟以前和同學們打籃球一樣的平常……難不成在台中大家比較常打排球？</p>
<p>看他們打得如投入，如此的快樂……就算有不太會打的也下場給學長姐教學了……自己也難免心動了一下，最後也是下場跟他們打個幾回合。</p>
<p>不過到現在也才上不到五堂的排球課，什麼規則的早就忘光了，老師有教過讓同學練過的也只有發球，所以我真的是我們這對的失分點阿（淚），好在大家的包容力都很高，讓我玩得很盡興(炸</p>
<p>在 迎新完的隔天禮拜一，就有男系排的比賽。第一次看排球比賽感覺很新鮮，看著場上學長的賣力的防守進攻，不禁覺得他們真是超有活力的。我們男系牌選手有一位 是迎新的總召，另一位是值星官。經過兩天一夜的迎新，我們新生都累癱了更別說帶團的學長姐，他們還可以在上場比賽，真讓我佩服。</p>
<p>這個禮拜的中午和放學，幾乎都是在看比賽，男女系排都比了三場。</p>
<p>男系排等級超高，幾乎場場都是好比賽。</p>
<p>第一場讓我大開眼界，認知的學長對排球的努力和熱情，勝!</p>
<p>第二場對上流管，比數頻頻追平，讓人繃緊神經的刺激感，而在最終我方取回主控權，勝!</p>
<p>第三場很可惜的和女系排比賽衝到，先去幫女系排加油，所以只看到最後的幾球，打到第三場延長賽，15:13我方勝!</p>
<p>女排聽說是第一屆，比賽選手有一半是同班同學(新生)，還沒站穩腳步就要迎向敵人，處處都可以看到需要加強的地方，不過雖然還沒站穩腳步，但都可以看得出他們很盡力的想拿出最好的成績。</p>
<p>第一場，上場還在熟悉彼此的默契，而對方驚人的氣勢似乎也造成他們不小的壓力，所以敗陣下來。不過下場學長趕來提供建議，慢慢穩住步調，直到延長賽的最終，逆轉勝!</p>
<p>第二場，初生之犢總敵不過經日累時的猛虎，雖然敗，但比數相近不遠，看來我們女系排未來淺力無窮大。</p>
<p>第三場，因為男女系排比賽都在同一時段，所以啦啦隊人數就顯得比較少。這場跟第一場情況有點相似，一樣上場敗，下場勝，打到第三場延長，而且還打到14:14、15:15，真是折磨人的比數。但最後是由對方拿下最後一分，讓我們場上的選手們都很錯愕和一時難以接受。</p>
<p>雖然男女系排間的實力落差有點大，不過一切都還是個開始，相信往後他們會更加進步，帶著更堅強的實力擊敗敵人。</p>
<p>最後的最後，在下禮拜二中午，是我們男系排的冠軍賽，對上會資系。</p>
<p>想當然爾，一定會是場精彩的比賽，也會是場硬戰！</p>
<p>一樣還是非常希望資管可以獲得最後勝利阿！！（學長們加油阿！！）</p>
<p>所以畫了張加油圖（如最上方）（雖然感覺很沒氣勢囧”）</p>
<p>以上</p>
<p>最後還是來吶喊一下</p>
<p>　資管！加油！！</p>
<p>　資管！加油！！</p>
<p>　資管！資管！資管！</p>
<p> 加油！！加油！！加油！！！</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00095</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【記事】累癱的 大一迎新 </title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00094</link>
    <description><![CDATA[
      <p>( 累累累累累 )</p>
<p>10/9 、 10/10 是資管＋應日學長姐們規劃籌辦的迎新。</p>
<p>是我跟過活動最多的團，也是玩的最開心的一次。其實原本還有點猶豫要不要參加，因為對同學們都還不熟就要來個兩天一夜的活動，實在讓我有些卻步，我算是個會怕生的人。不過很慶幸我最後還是參加了，如聽說的一樣，大一迎新真的會是大學生活中難忘的回憶之一。</p>
<hr>
<p>10/9 星期六早上 6:30 就要集合，當初聽到這時間時，真覺得好早好早，雖然我就住在學校宿舍裡，但我是晚睡晚起派的人，真的超怕會睡過頭。用手機在 5:00~5:50 設了五個鬧鐘，當天早上也跟預期的一樣，每次手機一震就按掉躺回床上，直到快 6:00 才克制住繼續賴床的慾望，不然我想，再給他躺一次的話大概就會錯過這次的活動了。</p>
<p>因為快 6:00 才起床，到達集合地點時就差不多 6:30 ，來不及去買早餐，所以在遊覽車上心裡不時念著好餓好餓。不過在車上時有玩一些小遊戲和互相認識小隊成員和隊補的時間，想著肚子餓的心思就被分散了。</p>
<p>在這從學校做車到目的地的時間裡，覺得隊補們把時間控制得很好，沒有以往跟團那種不知道要做啥只好望窗外發呆的情況，也在這段時間裡，初步認識了很多人。</p>
<p>我被分到的小隊是第三組 “ 小象邦邦隊 ” ，加隊補的話有 11 人，其中女隊補和四位女隊員是應日的，資管的就我和一位女同學、三位男同學＋男隊補。</p>
<p>到達目地豐原的流星花園使業式完後，就開始各組分散練習隊呼和隊嗆。各組的隊補們已經事先想好，免去以往跟團大家都沒念頭的沉默狀態。那時就感受到，學長姐們一定是準備很久了，超用心的。</p>
<p>我們的隊呼是：</p>
<p>　　第三小隊在哪裡？</p>
<p>　　第三小隊在這裡。</p>
<p>　　上山下海沒問題，</p>
<p>　　樣樣比賽得第一。</p>
<p>　　我們是，第三小隊！！</p>
<p>第一次聽到 “ 隊嗆 ” 這詞，感覺超新鮮。藉由隊嗆，很大聲的喊出髒話也不會覺得有違和感 XDDD( 喂 !</p>
<p>我們的隊嗆：</p>
<p>　　跨三小！跨三小！</p>
<p>　　三小隊，在這裡。</p>
<p>　　遇到我們滾邊去，</p>
<p>　　趕快回家吃自己！</p>
<p>（這些還有搭配動作，只是我不太會用說的 -..-.. 所以就省略了（喂）</p>
<p>這次迎新還有個特別的小遊戲穿插在這兩天的各個活動間，叫做 “ 小主人 &amp; 小僕人 ” 。</p>
<p>在紙上寫上所有參加這次迎新的學生，然後讓每個人抽，抽到的那位就是自己的小僕人，可以在紙上寫要指定小僕人做的事，指定卡會全部收回學長姐那邊，在吃完飯後或是一些活動的串場讓小僕人上台做出指定卡上寫的事情。</p>
<p>參加的學生很多，所以不太可能每個僕人都會被叫上去做，好像學長姐們有先看過指令卡，挑出幾張適合的，所以每到了這遊戲時間，都很有笑點，但又不會太超過。</p>
<p>在迎新開始前幾天，學長有提醒我們要準備 50 元左右的小禮物。</p>
<p>學校附近就有家墊腳石，就打算在那買一買，那天在墊腳石的禮品區看到好多同班同學都在挑禮物，因為不知道是要送誰，所以大家都很傷腦筋要送什麼禮物，逛了很久。我最後還是回到文具區，還是比較想以實用為主。</p>
<p>本人不太愛裝飾品，所以也不想送那類的東西。</p>
<p>買了一個小錢包、一本小筆記本、一之三色筆，因為都在特價所以就湊一湊到 50 多了，一個很平凡的禮物。禮物的包裝讓我很苦手，亂折亂黏，包出一個像是便利商店裡賣的去邊夾心吐司形狀的禮物。</p>
<p>在迎新那天，我水壺漏水，小禮物不幸遭殃，變的破破爛爛。每看到一次小禮物，心裡就自嘲一次，為自己的臉皮多加一層。</p>
<p>而那個小禮物在最後就是要送給自己抽到的小僕人。在經歷過 N 次的緊張抽指令卡遊戲後，終於可以知道自己的小主人是誰，然後接受他送的禮物。</p>
<p>我收到的是 “ 舒適氣枕 ”… 很特殊的禮物，也算是實用型拉，比收到裝飾品來的讓我開心多了，感謝小主人和慶幸我沒被抽上台做指令 ( 雖然我不知道是啥指令 ) 。</p>
<p>第一天下午有闖關遊戲，一共有五關。都很有趣，但我印象最深刻的是前往各個關卡接近 60 度的瘦身坡，我看大部分的體力（脂肪）都耗在那邊了。</p>
<p>而且有幾關真的是運氣問題，上天無情，除了無奈還是只有無奈，最後我們第九名（倒數第二）。</p>
<p>雖然成績不是很好，但我卻感覺我們小隊反而更團結了，或許是經過這活動彼此又多認識一點的關係。</p>
<p>而 晚餐讓我有點意外的是烤 肉，因為要為一大群的人準備烤肉的用具和要找尋合適地點是件很麻煩 ( 困難 ) 的事，而且又要花很多錢買食材道具 ( 應該比請餐廳準備來的貴吧 ) 。雖然食材不算很好，但我們都吃得很飽，也烤得很盡興。讓我又更加佩服學長姐的能力了。 　</p>
<p>吃完晚餐再來就是晚會了，學長姐的表演很賣力、很精彩，感受到他們是真心歡迎我們加入這學校、這科系。</p>
<p>晚會最後都會來個男女合跳，這次是男生在外圍一圈，女生在內為一圈，一起跳幾段舞步後女生就往旁邊轉換舞伴。雖然知道這樣已經算保守了，但還是會有點尷尬。</p>
<p>在跳這舞時，請原諒我不敢抬頭，雖然知道這樣似乎不太禮貌，但我還是不太想抬頭。</p>
<p>因晚會是在室內舉行（有開冷氣），所以我的手就會比較低溫，隨著音樂的飄揚，轉過了幾位舞伴，手的溫度也漸漸從低溫回歸到常溫，在不敢抬頭的情況下，注意力就會被牽住的手和跳的舞步拉過去。</p>
<p>透過被牽住的手和每個人舞步的些許差異，似乎可以理解一些事情，握的力道、位置、手心的觸感、溫度、濕度、舞步的節奏、流順感 …… 或許我尷尬的心情也傳過去對方那了吧。</p>
<p>晚會再來就是夜遊！！</p>
<p>說起對夜遊的回憶，都是一大群人（幾十個）浩浩蕩蕩的出發，而我都是會走在隊伍的中後方，有扮鬼嚇人也都是嚇在前方的女生群，在中後方的我也只會聽到前方女生們的尖叫，然後完全看不到前方發生啥事。</p>
<p>但是！這次完全不一樣了拉！！！</p>
<p>一組就 11 人，整個夜遊路線只會有一組在裡頭，路線是在一條旁邊是果園（橘子樹）還有草叢的小徑，而且路上也有一些音樂、冥紙、血字 …… 討厭的氣氛！！嚇人的學長身上也會有些血跡的打扮，然後都是在離我們很接近的地方從旁邊草叢下方竄出上半身嚇人＋大吼。</p>
<p>每次出現我都被嚇到（掩面），雖然我不會像之前女生那樣尖叫，但我的是反應動作很大，一出現就馬上反射的往另一邊退（一大步到 N 大步），導致被我抓著手的女同學，老是被我拉走，而我通常都是往後退，後面就是男生群，他們似乎也被我撞了不少次 ……</p>
<p>有時學長嚇完後沒有馬上回到草叢裡，而是在原地維持原本動作小幅度的擺盪，而我當時雖然知道他們是人不是鬼 …… 但也還是僵硬的在旁邊警戒著盯著那 ” 鬼 ”……( 丟臉丟到爆炸，形象毀壞了（嘆 ) 。</p>
<p>我想我除了怕鬼，也還是有點怕人吧。</p>
<p>晚上我們住的是小木屋，小小一間四人房，把下鋪的床拉出來就幾乎把房間全占滿了，但比起其他系的搭帳篷要來的好很多了。</p>
<p>第二天早上 6:50 就要集合做早操，又是個考驗自制力的早晨。</p>
<p>在跳完早操，值星官在要來帶我們回去吃早餐時，出了點小糗 X D 。</p>
<p>我們這次的值星官就是平常負責監督我們打掃的學長，看他撿了短髮、帶上墨鏡、一臉不苟言笑的樣子……看了就想笑（歐），雖然還不是很認識，但就是覺得以他的個性因該會很辛苦，很辛苦的當個不能笑的嚴肅值星官。</p>
<p>雖然外表看起來真的威風挺挺，但從喊話的音量、內容、舉止，還是有一點點可以感覺得出來學長平常並不是那種有嚴肅形象的人，淡淡的散發出壓抑平常自己的痛苦，但也可以感覺到學長是認真的想扮演好值星官的角色。</p>
<p>雖然我很無良的看到他就偷偷的笑，但也為他豎起大拇指 XD 。</p>
<p>第二天上午有個小小的運動會，原本是安排了五個比賽，但因時間的關係只比了四個。</p>
<p>在這運動會裡，我們 ” 小象邦邦隊 ” 威力全開，從第一關到第三關都是高分組，很遺憾的第四關陷在麵粉裡的乒乓球出奇的難吹，不管怎麼 吹，吹的四周都是麵粉飛揚，那乒乓球還是聞風不動，而沒取得高分。最後和另外兩個組同分，前三名。</p>
<p>下午則是大地遊戲，兩小組組成一大組圍成一個圈，然後伸手去牽除了隔壁之外任何組員的手，然後由兩位被挑出來的天才負責解開由雙手連接起來的圓。</p>
<p>我們這組很特別，也不知道是怎牽的，最後解開總是不只一個圈，而是好幾個圓圈互相交錯。</p>
<p>這遊戲以前似乎也曾玩過一次，只是那次沒有像這次組員間那麼配合，最後不了了之。</p>
<p>解玩幾次圓後，再來就是玩水了。</p>
<p>學長姐有事先提醒要多帶套衣服更換，而在看到學長姐們準備的道具……水槍、水球、水桶、水管……根本是打定要全部人都濕透。</p>
<p>在一陣槍林彈雨中，果真無一倖免，就算真有人武功高強的躲過所有攻擊，但最後還是會被全身濕透的傷兵們緊緊抓住，來個集體轟炸。</p>
<p>在最後的最後，有個寫背時間，我原以為”背”是動詞，沒想到是名詞。每人都拿到一張 A4 白紙貼在背上，而想留言給誰就在他背後的紙上寫感言。</p>
<p>這樣的”寫背時間”我還是第一次遇到，很常看到一個人的背後接了長長的人龍，一個接一個的寫，真是很有趣的畫面。幾乎每個人背後都有留言，有些超夯人氣王的流言更是寫到翻面還增紙，看來經過這次迎新大家都熟絡了不少。</p>
<p>回到家後整個累癱，第一次想翹掉星期一的課慾望那麼強烈，衣服也超 ~ 懶的手洗，通通交給洗衣機大嬸了。</p>
<p>而在山上的兩天艷陽直射，雖然有準備防曬，但沒想到有漏塗之肌，之後的幾天的洗澡換衣真是一大痛苦，討厭的曬傷。</p>
<p>之後幾天在前往上課地點的路上，常常會看到一些眼熟的面孔。</p>
<p>資管的學長姐、應日的學長姐、同班同學、應日的同學，雖然不是非常的熟，但都大約認的出來，看來這次迎新真的讓我多認識了些平常不會有交集的人。</p>
<p>很感謝學長姐的用心及努力。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00094</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>準備行李中。。。</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00093</link>
    <description><![CDATA[
      <p>(草圖階段–來不及在進住學校宿舍前畫完-  -“ )</p>
<p>明天就要南下到台中進住學校的宿舍。</p>
<p>雖然開學是9/13，但明天開始學校就有安排一些行程，所以就把今天當作是暑假的最後一天了。</p>
<p>體驗住宿生活也是當初努力的目標之一，雖然最後確定的學校不是當初排在最前面的第一志願，但也很高興自己可以從原本的希望渺茫沿路衝到第二志願。</p>
<hr>
<p>過往的努力讓我可以站在所希望道路的起點，明天又是個新的開始。</p>
<p>不過這篇主要只是想把要住宿的東西列出來而已-  -”</p>
<p>以下為住宿的行李列表…..</p>
<p>　　盥洗用具：</p>
<p>　　　　牙刷、牙膏、洗面乳、梳子、毛巾</p>
<p>　　　　浴巾、拖鞋、沐浴乳、洗髮精</p>
<p>　　　　洗衣盆、洗衣板、刷子、洗衣精</p>
<p>　　日常用品：</p>
<p>　　　　指甲剪、棉花棒、衣架、衣夾、碗筷、杯子、鏡子</p>
<p>　　　　外出衣服、貼身衣物、家中便服、鞋子、襪子</p>
<p>　　　　剪刀、膠水、文具用品、紙、抹布</p>
<p>　　電器用品：</p>
<p>　　　　電腦、滑鼠、網路線、延長線、耳機、隨身碟　</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00093</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>等待</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00092</link>
    <description><![CDATA[
      <p>((2小又20分))</p>
<p>張開眼睛又閉上眼睛；一亮又一暗。我仍等待著，讓人焦慮的未來。</p>
<p>從大考完後已過了幾個月、從高職生身分畢業也已過了好幾周，未來的大學在哪裡？</p>
<p>升學，原本就漫長的時間表，真正走下去後才了解其中的難受。</p>
<hr>
<p>為了縮短等待時間的計畫失敗，推向了更模糊不清的道路。</p>
<p>位於小島上的五十個地區，我將會前往何處？</p>
<p>翻來覆去，繼續著，等待放榜的日子。</p>
<p>——————————————————————————————-</p>
<p>拖的有夠久的啦啦啦！！！</p>
<p>技優、推甄都是看著眼前的邊界而無法觸及的曖昧分數（8X）</p>
<p>就差那麼一點點拉･ﾟ･(ﾉД`)･ﾟ･｡o（涙奔</p>
<p>只好等最後一關，聯登了。（阿時間就不會定的短一點阿！！！！</p>
<p>每天晚上都把手機鬧鈴定在不太可能真的起來的時間。</p>
<p>今早關掉鬧鈴後原打算倒回去繼續睡……但腦中不知怎麼的想起聯登的事…</p>
<p>阿～技優和推甄都超～鬱卒，聯登又超～會拖，統測分數又是很～曖昧</p>
<p>第一志願無望，第二志願兩次失敗，第三志願成敗未明</p>
<p>好像可以但不是100%確定的分數最討厭！！！</p>
<p>就這樣越想越鬱卒，最後發現根本睡不著</p>
<p>只好帶著有些鬱悶的心情在原本不打算起來的時間起床了。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00092</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>【夢】即將從高職畢業的早晨中醒來 </title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00091</link>
    <description><![CDATA[
      <p>　　現在……是即將從高職畢業的，悠閒沉靜的早上。</p>
<p>　  　面對將要離開到遠方生活的我，他們是抱持著怎樣的心情呢？</p>
<p>　  　以後每天早上，躺在房裡床上的我，沒有了他們下樓關上家裡大門離開的鬧鐘，會怎麼樣呢？</p>
<p>　　  一直默默等待的，那個想像中的解體的家，將會在我離開後的四年發生嗎？</p>
<p>　　  未來將要生活的地方，會是怎樣的環境呢？</p>
<p>　　  我真的已經有能力獨立生活了嗎？</p>
<p>　　  為什麼，我會有種離開了就會失去的感覺？</p>
<pre><code>     ……
</code></pre><hr>
<p>　　（（我又做了一個夢……））</p>
<p>　　這裡……是聚集了所有我這屆畢業生的地方……我正在一個隊伍裡。</p>
<p>　　遠處開來一輛輛超大台的公車，每輛公車上都寫了不同的大學、科大。</p>
<p>　　開到我排的隊伍前的公車，是我即將要去讀的學校。</p>
<p>　　搭上了公車，沉默在每個人間遊走，外頭的景象以很不可思議的速度往後竄。</p>
<p>　　停下的地方，就是那所學校。</p>
<p>　　這是個很熱鬧的學校，但我一如往常的把自己擺進了一個移動式的隱形隔音箱。</p>
<p>　　學校的各個部門景觀像是自動跳到我面前自我介紹，也碰上了幾個感覺是老師的人。</p>
<p>　　熱鬧中，有著神奇的事件，在周圍的人群中悄悄的討論著，而我似乎正是事件的參與人之一，這是個秘密。</p>
<p>　　還沒來的及理解清楚怎麼回事，回到了開回出發點的公車上，多了幾個剛剛碰上像是老師的人。</p>
<p>　　問了像是老師的人有關學校宿舍的問題，很意外的，聽到的回答是沒有這種東西，帶著一點震驚的下了車，周圍我這屆的畢業生也陸陸續續的回來了。</p>
<p>　　原來這理是個風景不錯的地方，像是個大型的開放牧場，又帶有一點學術氣息。</p>
<p>　　周圍的動物從身旁視若無人的經過，隨著奚奚落落的人們的往進，側耳聽到了一個說是有著最美麗風景的地方。我脫離了人群，向著那地方走。</p>
<p>　　在前往的過程中，腦裡浮現了正在找租屋資訊的我，忙碌的樣子。</p>
<p>　　到達了目的地，的確是個美麗的地方，是個小山坡，有著幾棵不高不低的樹，往下可以看到淺淺透徹的池子。淺淺的，但十分寬闊。</p>
<p>　　順著池子望過去的對岸，有種那是下個目的地的感覺，不遠也不近。淺淺的池子，說不定可以用走的過去，冰涼的池水是到達我腳踝的深度。</p>
<p>　　正要開始前往下個目的地時，發現淺淺的池子水面似乎正在上升，用一種不快，但讓人感到危機的速度上升。</p>
<p>　　回到山坡的頂點，發現淺淺池子的水面，已經淹過原本走過的陸地，小山坡變成了小島，而對岸仍是十分的清晰。似乎正等待著我的前往，一定要到達那個地方，心中浮現的決定。</p>
<p>　　只是中間原本淺淺的池子，已經像是個河流，或是個海？</p>
<p>　　在猶豫的瞬間，從腳到大腿的冰冷感傳上來，上升的速度似乎變快了？</p>
<p>　　從靠著樹幹到雙腳離開地面，最後緊抓的頂端的樹枝，上升的水面浮現了即將淹沒的恐懼，看了一眼遠方的目的地，他曾然在水中如此清晰的挺立著。</p>
<p>　　深深的吸進一口氣，放開緊抓的樹枝的雙手，回想著高職游泳課所上的動作不停的擺動，在水中時而順利的前近，時而被水浪推的後退。</p>
<p>　　深知後頭已沒有任何可依賴支撐的土地枝幹，唯一有的只有前方的那清晰的目的地。能做的，只有向前划。</p>
<p>　　在最後快要到達目標但體力也已快耗盡之時，好巧不巧，一波水浪從後往前一推，順勢的把我推上了目的地。</p>
<p>　　不，那不是目的地，而是唯一的休息站。由許多一條條鋼鐵搭建而成的未完成的塔，裡頭也有許多人們躺著、坐在鋼鐵上，為了躲避大水。</p>
<p>　　往上爬離大水一段距離的高度，也是最多人們聚集的地方。</p>
<p>　　在塔的另一端，不斷的有人再次的跳下水，往對面一個擁有許多色彩的城市遊過去。喔，是下一個目的地。</p>
<p>　　</p>
<p>　　（（緩緩的張開眼，聽見的是關門的聲音。））</p>
<p>　　（（現在，是即將拖離高職生的早上。））</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00091</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>我所遇到的第二次升學考 ——— 統測</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00090</link>
    <description><![CDATA[
      <p>　　跟國中一樣，高職三年為了就這一場升學大考。而一如往常的高一、高二都混很大，直到高三察覺到危機感而從新拿起書本……</p>
<p>　 　這三年，經歷了一段閉上雙眼等待時間過去的日子，只靜靜的呆在拖離現實的世界裡，這使我的學業、作息、人際都呈現一種低迷狀態。但在這段只看得到、聽得 到自己的時期裡，我從新認識了自己，並確定了往後所想過的生活。在我重返回現實的種種壓力後，反而有了確實活著的踏實感，讓我覺得自己又跳上了一個不同以 往的世界。</p>
<hr>
<p>99/05/15、99/05/16　高職生——統一入學測驗（統測）</p>
<p>　　真正開始有準備統測的行動是在升上高三時。在此之前的大考小考都滿江紅，名次也幾乎是墊底，驚覺這樣下去一定不會是我想要的未來，便收起了電腦，決心利用所剩的一年衝刺。</p>
<p>99/05/31 10:00　統一入學測驗成績公佈</p>
<p>　　在考完試到成績公佈有整整兩個禮拜的時間，從考完試的逃避現實（只想大玩特完，不想去對答案囧&quot;），到忍不住好奇的對了幾科有點把握的科目，最後焦躁的抱怨公佈成績的日期定的太久，導致沒辦法知道自己的落點……其中的心境轉換讓自己感嘆自己的善變(炸。</p>
<p>　 　在一個超大聲的廣播嚇到後，驚覺已經到了公佈成績的時間，而那廣播正是學校調查完了本屆的成績而開始放鞭炮慶祝。看來我們這屆維持住了歷年學長姐的水 準，小小的鬆了一口氣後不禁又擔心了起來，聽著慶住內容說著，「…本屆統測成績600分以上高達214人…」這種成績聽起來就像這次統測考的超簡 單一樣，但我並不覺得簡單阿！心下沉了好幾公尺……體會到了，最讓人難受的。不是考試當天，而是即將看見成績的那剎。</p>
<p>　 　當查尋結果的畫面開啟，呈現在眼前的是讓我一度以為不小心打錯而進入到別人成績的數字，雖然不只一次的想望自己在統測可以考個以往所沒達到的成績，但真 正實現後仍是會難以相信的發抖。當下馬上把做推甄資料的諸多怨氣一吹而散，甚至很想在操場全速衝刺後仰天大笑，笑完喘口氣後在地上躺大字型的繼續笑（瘋 子！！</p>
<p>　　雖然成績並不是頂好，但也是我三年來最高的一次成績。雖然無法進到超高分的第一志願有名的國立科大，但有機會可以去試試第二及第三志願的國立科大。這種比以往進步很多，但保留了到達最終目標的分數，讓我感覺到了一股十分強大的鼓勵。</p>
<p>　　我相信有位會視自我表現而改變安排命運的神，而我感覺到它不追究我已往的頹廢，決定相信我之後所改變的努力，但他沒把我送上我最希望的位子，而是把我擺到一個不理想，但可以在未來去到達理想的位子。</p>
<p>　　如同三年前，一切又將是個全新的開始。而我也知道，這將是他能幫我安排的最後一個開始，我也將不再重新開始。以後的所作所為，都將影響未來，沒有重頭的機會。</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00090</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>把課本考卷給 回收回收換錢去瞜~(喂!</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00089</link>
    <description><![CDATA[
      <p>把課本考卷給回收回收掉喔~</p>
<p>畢業考考完拉~~</p>
<p>這下高職三年所有筆試都結束瞜~~</p>
<p>堆到比我還高的紙類回收區 不知道能換到多少錢呢(喂</p>
<hr>
<p>其實以前都是直接拿到樓下的大樓回收區給管理員去處理</p>
<p>不過這次在回收時聽到同學說，「拿到資源回收站去可以換錢喔！」。</p>
<p>才趕緊收手　阿….原來還有這樣的地方阿（阿宅</p>
<p>不禁回想起過去國小國中累積而來的紙類回收區….</p>
<p>那時應該可以換更多錢阿！！（恨</p>
<p>不過上網查了查…</p>
<p>怎麼咱家周圍的資源回收站如此的少（只查到一個不確定地址….</p>
<p>還離家有點遠….也不知到現在還在不在…..</p>
<p>預定到了假日時再去查看查看（希望還在阿！</p>
<p>有點感嘆　自己以前是不會為了錢而去做比較麻煩的事的</p>
<p>果然長越大　感受到的金錢的壓力也越來越重了嗎？</p>
<p>光是要升學的三個管道（技優　推甄　聯登</p>
<p>統測的報名費就先不算</p>
<p>聯合登記分發（聯登）的話　報名費170元</p>
<p>推甄報名費500元</p>
<p>加上做備審資料的費用（要印刷成冊好像也要花到接近千？</p>
<p>（如果要面試　多多少少還是會想花點錢（安心）吧？</p>
<p>技優報名費200元　</p>
<p>可以推五個學校科系</p>
<p>每個名額最少要繳給　要推的學校　500元（有些學校會收更多</p>
<p>要五個升學機會都去試的話　至少就要2500元（= ﹁ = (吐血</p>
<p>也是要準備資料（的費用</p>
<p>是說我就是那種有機會就都想試試看的傢伙</p>
<p>攸關到未來將要讀四年的大學即未來的生活（很難不緊張阿！！</p>
<p>但這樣算來要花的錢還真不少….</p>
<p>所以有錢可拿的事情　雖然麻煩點　還是不能放過=A=</p>
<p>（在此想大聲呼喊一下　這實在是太A錢了阿！！！（以學生來說）</p>
<p>總之　希望能順利畢業~然後上國立大學阿！！（大聲喊</p>
<p>（題外話）</p>
<p>最上圖是為了佔版面而畫的(誤</p>
<p>原諒我只畫草圖+看不出光源的陰影吧~</p>
<p>如果要完稿 不知道我會畫到啥時(到時愛沒有了 整張就格式化了(認真</p>
<p>在這四個月的打混時間（暑假（誤</p>
<p>我打算多練練畫圖經驗了</p>
<p>所以有愛很大時就有完整度高的圖　愛不大時只有草圖＋陰影（喂！</p>
<p>最少（最懶）會畫上陰影練習拉</p>
<p>我要改掉我那龜毛的畫圖習慣=A=(沒辦法畫完稿就全部格式化的習慣</p>
<p>（因為這習慣　我累積的繪圖作品真是超少的）</p>
<p>（而且一畫就要拖的老九　這樣練習效率也太太太差了）</p>
<p>所以以後應該會慢慢把　一些些草圖＋偶爾一次的完稿　放到網路上瞜～</p>
<p>敬請期待～（期待個頭</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00089</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>重新整理＆重新開始</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00088</link>
    <description><![CDATA[
      <p>三年過去了　人生的第二場大考也結束了</p>
<p>高職的生活正在倒數著</p>
<p>之前因想全心準備統測</p>
<p>而決定暫時不再更新網誌　而把之前的文都收了起來</p>
<hr>
<p>現在是考完統測後的第一個假日～翻了翻以前打的文</p>
<p>感覺好新奇XD~記錄了好多遺忘的事情和心情</p>
<p>甚至有種這真的是我嗎？的感覺XD</p>
<p>這就是記事的好處了吧（終於體會到了</p>
<p>我沒有把以前的文全部都放上來</p>
<p>只挑了一些　到現在我覺得可以再繼續保持下去的事情和分享心情的文</p>
<p>這三年　說長　不長　說短　不短</p>
<p>但這期間改變了很多　也體會經歷了很多</p>
<p>是我活到現在　真的有成長感覺的三年((很可惜的沒包括到課業方面XD|||</p>
<p>其中包括了</p>
<p>對自我的認識　與人相處的方法　應該培養的生活模式　必須去完成的事物……</p>
<p>雖然過去的錯誤讓我有些感嘆　不過正因有那些過去</p>
<p>才會有現在這獨一無二的思想人格～</p>
<p>才會了解到自己真正想要的是什麼</p>
<p>我想重新整理以往遺留在網路上的事物</p>
<p>我想以與過去不同的觀念想法在網路上重新開始</p>
<p>雖然有些已無法改變 但我會承擔著過去 在未來以自己的想法繼續去走</p>
<p>說不定未來還會有些重大改變 不過那是未來的事 現在就不去煩惱吧XD</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00088</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>(校園*)高二 籃球比賽~戲劇化的下場(疑?)</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00087</link>
    <description><![CDATA[
      <p>籃球</p>
<p>是最常接觸</p>
<p>最早開始和同學朋友互相較量</p>
<p>也覺得是最普遍 的球類運動</p>
<p>國中 高中 幾乎每年都會來一場 全校 同年級的籃球淘汰賽</p>
<p>這次 本人很意外的 在比賽當天早上 得知也要下場比賽…..</p>
<p>心情真是驚訝無比….</p>
<hr>
<p>原本被問要不要當後補時 完完全全覺得只是掛名而已 就答應了(炸</p>
<p>壓根沒想到真的會下場阿~</p>
<p>我完全沒練習 完全沒準備 跟隊友也完全沒對過默契阿||||</p>
<p>籃球除的看個人的技巧 也要看 團體的配合度 默契</p>
<p>個人覺得最重要的是和隊友的默契  默契低 勝算也低…..((個人認為</p>
<p>比賽是在下午  上午就都在收驚 撫平緊張的心情((炸</p>
<p>雖然自己的想法偏悲觀 重點隊伍也不是我們</p>
<p>但還是有班上寄予的期望  不能馬虎</p>
<p>第一場的對手  一個超高個 一個聽說籃球隊的……</p>
<p>能說什麼呢 盡力盡力拉</p>
<p>互相加油打氣 但在都可以感覺到我們再留著清淚&quot; </p>
<p>比賽一開始就要繃緊神經</p>
<p>盡量無視 心裡的緊張感 周圍人群的視線 悲觀的念頭 呼嚨的心態</p>
<p>要一心一意著想著 得分</p>
<p>心中默念 等待裁判 開始的手勢</p>
<p>第一顆進球 在比賽開始不久後</p>
<p>拿到球的我們 在稱對方還沒完全進入狀況的當下  由我投進了</p>
<p>因我全心只想著進球 絕不能放過一絲投球的機會</p>
<p>但也因為真的離開始比賽不久  有種對 對方下馬威的感覺……</p>
<p>好像挑起了對方的火氣|||((我真的不是有意的|||Orz</p>
<p>((要知道當我投進的那時 他們看我的眼神有多殺…..</p>
<p>((真不知道那時投進是對還不對|||</p>
<p>之後對方發威 我方連連失守 根本是一面倒-  -…</p>
<p>我和隊友的默契 熟悉 不足也感覺得出來</p>
<p>我對防守的不熟練也是原因</p>
<p>在我帶著有點放棄 慌亂的步伐繼續和對手耗時</p>
<p>在一次 對方又試著投球</p>
<p>不知道我是不是真的在比賽時 總會狀況連連</p>
<p>那顆球 沒進 反彈 直衝我的下巴而來</p>
<p>我的嘴 結實的和球來了個親密接觸</p>
<p>不過也終於 球落入我方 我拿到了球((有種感動(?)</p>
<p>被球砸到頭 算蠻常見的 而我也只是感覺到被撞了  並不會痛</p>
<p>平常被砸到 不會痛 沒事 反而拿到球 有了機會</p>
<p>但這次 有狀況了</p>
<p>被砸到後 拿到球 原本以為跟平常一樣沒事</p>
<p>把球抱緊到胸前 蹲低 觀察周圍敵我方分佈</p>
<p>在我抬腳準備踏出第一步 開始我方攻勢時</p>
<p>感覺就像 遲來的衝擊</p>
<p>瞬間把我的重心打亂 眼前一陣模糊</p>
<p>在我倒地時 懷中的球早已消失 腦裡只不斷回想著 “怎麼了? 搞什麼?”</p>
<p>還沒搞清楚怎回事 但還知道現在還是比賽中</p>
<p>自己還正倒在比賽場地裡||| 當下當然要馬上起身</p>
<p>但腳一使力 想把身體往上抬時 又一陣暈眩 再次倒地</p>
<p>…..好樣的….看來完全沒任何平衡感了囧&quot;</p>
<p>之後沒再試著爬起來</p>
<p>因雖然是倒在學校的比賽場地 但感覺就像是在暴風雨中的船上…</p>
<p>身體的重心到處亂竄  頭暈得要命</p>
<p>站不起來 只能躺著 但現在還在比賽阿~</p>
<p>自己倒下的地點又似乎在場地的中央附近……真是該死!</p>
<p>雙手抱頭 雙腳蜷曲 側躺 盡量把防礙比賽的程度縮小</p>
<p>((聽說那動作看起來好痛(?)((不 我不是痛 是暈拉!</p>
<p>好吧 這動作或許是誇張了點 但總比大字形來的好吧</p>
<p>在等待裁判發現我的異狀前 我的心裡是不甘心的</p>
<p>超級無敵的不甘心!</p>
<p>只進一球 失分超多 現在下場 幾乎只是上場耍猴戲?</p>
<p>因雙手抱著頭 視線被雙手擋著大部分的光線 看不到其他東西</p>
<p>只在心裡怒罵自己的不中用 自己的表現自己都看不下去</p>
<p>最後裁判終於請我下場了 也叫了幾個班上同學來幫忙</p>
<p>不知道是誰 只知道人越來越多</p>
<p>我完全站不起來阿&quot; 回旁邊休息區那一小段路裡 也跌了好幾次</p>
<p>每身體往旁邊倒一次就又更多同學來幫忙…..</p>
<p>最後就根本是整個用抬的 回到休息區時</p>
<p>我可以感覺到全身佈滿了好多手…..而我完全靠他們在支撐|||</p>
<p>雖然會有些排斥那種感覺…..不過我只覺得自己丟臉斃了囧&quot;</p>
<p>我下場後就 原本的正式隊員上場繼續比</p>
<p>但最後還是敗陣下來&quot;</p>
<p>在椅子上稍作休息後 身體也漸漸恢復正常了</p>
<p>自己要克服比賽看來還遠的哩||| </p>
<p>之後班上比的怎樣我也沒多大注意了|||  當時只想耍自閉!((歐飛</p>
<p>事後聽同學形容當時狀況</p>
<p>說 很戲劇化(?) 好像在看慢動作播放…..我想笑又笑不出來((遠望</p>
<p>反而想看看當時自己到底是怎樣的跌倒被抬出場的((炸</p>
<p>高二的籃球比賽 就這樣結束了 </p>
<p>或許比高一時的沒参與來的好多了吧((炸</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00087</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>(捕完*)高一園遊會~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00086</link>
    <description><![CDATA[
      <p>在高中的第一次園遊會</p>
<p>我們本班是決定賣涼麵 and 爆米花 and 射氣球((有BB搶~</p>
<p>採輪班休息制~</p>
<p>在休息的時候 我也有跑去看看其他班的攤位發現也有夜校的班級攤位</p>
<p>不過當時最讓我注意的….是某個夜校攤位..的前面…</p>
<hr>
<p>有驅魔的coser阿!! ((當時大驚</p>
<p>看到&quot;神田&quot;在攤位前笑容滿滿的再拉客人((你說驚不驚訝((炸</p>
<p>好啦&quot; 我驚訝的是 學校的園遊會竟然會居現cosplay囧!!</p>
<p>((當時感想…跟不愧是高職的園遊會…真不愧是夜校…(?)</p>
<p>在旁邊繞幾圈((想撘訕台詞(?) 後來還是提起勇氣(?)問她給不給拍((噗”</p>
<p>他笑笑的說　如果你買我們的東西　就給你拍～((…真會做生意(?) 算了 反正也渴了</p>
<p>拍了幾張後 就繼續亂逛了 ((因為是用手機拍…其實拍的不是很滿意但不想占人家太多時間|||</p>
<p>我一直很希望能再學校找一個類似”秘密基地”的地方((炸</p>
<p>稱這機會 當然要到逛遍學校各個角落~((沒時間限制又沒人管~((噗</p>
<p>結果真找到一個我覺得特別的地方@@+</p>
<p>那是通往美術教室的樓梯口其實本班的教室就再同一棟…</p>
<p>但我完全不知道有這樣的場所囧a””((就某方面來說..算很隱密((炸</p>
<p>當時我到處亂走亂瞄吸引到我的是那邊的牆壁!!!</p>
<p>直接畫上牆壁上的水彩畫0口0!! (( 而且畫的還不錯看((風景畫)</p>
<p>重點是直接畫在牆壁上阿!!!((一直很想畫and看</p>
<p>所以就更深入的近距離參觀啦~</p>
<p>爬上樓梯後才發現有人….站在椅子上拿著畫筆…</p>
<p>發現做畫者拉!! 而且還正在創作中!!!!!!((熱血</p>
<p>馬上跟她搭訕!!((毆飛   跟他聊了一陣</p>
<p>才知道 高一是上音樂高二是上美術 美術教室就在這…</p>
<p>她是會計科的三年級學姐準備要考大學的美術系</p>
<p>我們是商科學校要考商科以外的科系 要非常的努力吧</p>
<p>不過覺得….他應該可以考上  我的感覺….</p>
<p>雖然在我休息時間到回去顧攤子後</p>
<p>就再也沒遇見過他了也不知他最後有沒有考上第一志願</p>
<p>不過每次美術課通過那樓梯時都會放慢腳步 回憶一下那天的相遇</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00086</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>7/26 FF12~頭次排隊等待入場|||</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00085</link>
    <description><![CDATA[
      <p>從放暑假前就在討論著</p>
<p>這次暑假的FF12((開拓動漫季))  原本 我就決定要去一趟</p>
<p>只差在還沒決定 是要讓家人載我去 還是 搭火車自己去</p>
<p>((前幾次讓家人們一同前往 但他們都對同人興致缺缺+了解不多))</p>
<p>((我也覺得身旁跟著家人 整個很受束縛|||))</p>
<p>((一臉無聊樣阿~一直散發&quot;逛了沒?“的氣息|||))</p>
<hr>
<p>當聽到同班同學 希兄(可以這樣叫吧XD|||?) 在拉人說要去FF12時</p>
<p>心情是驚訝+高興的 ((同好XD”!!? 算我一份~))</p>
<p>當時班上各有兩位同學 一位是要去FF12(希兄) 另一位是要去CWT19</p>
<p>各自在班上拉人((說是在班上 其實也只有那一群好友在互相說服XD&quot;))</p>
<p>最後班上要去FF12的就只有希兄和我 兩人XD&quot;</p>
<p>不過這次要同行的人 除了 希兄 和 我 之外 還有</p>
<p>希兄的網友+網友的朋友們+別科系的同學們</p>
<p>其實還蠻多人的(我覺得)</p>
<p>在FF12的前一天 本班剛好要返校打掃</p>
<p>在學校和希兄討論了明天會面的時間和方法</p>
<p>————————————————————————</p>
<p>希兄他們是約在早上8點多在台北會合</p>
<p>所以要搭6點多的火車才行((這時間完全超乎我的預料之外囧&quot;))</p>
<p>((之前去FF我都是下午才從家裡出發的….))</p>
<p>((會場不是10:30才會開放進場?…8點多就到要幹麻?? 希兄:排隊 我:喔…?????))</p>
<p>((排隊…等入場嗎?..要這麼早??..這已經算是晚了嗎???..))</p>
<p>((….看來我不懂的事情還很多呢((遠望….))</p>
<p>早上6點多就出門 對我來說 感覺還挺新鮮的((平常都睡很晚|||))</p>
<p>6點多的天氣 我蠻喜歡的 氣溫比體溫低一點 空氣裡還有一些些的濕氣</p>
<p>此時家人都還在睡覺吧…一邊想著 一邊看著打太極拳的人們 往火車站前進</p>
<p>買票 是第一道關卡 我是抱著緊張的心情去按下賣票機的按鈕…</p>
<p>((近幾年才開始比較常外出…一個人外出 是近幾月才開始的….))</p>
<p>買一張票 換了三台賣票機…(為甚麼我用就沒反應阿…&lt;&lt;當時心中的哀嚎..) p=“”&gt;</p>
<p>進月台不久 火車就來了  第二道關卡 和希兄會面</p>
<p>希兄要在別的車站上火車 我們約在同一個火車上的一個地方會面</p>
<p>((在放暑假前幾天 我和希兄那群好友 有一起搭火車到台北去逛地下街))</p>
<p>這次和希兄就是約在 上次我們上火車的地方….</p>
<p>對我這個人來說 這是個很抽象的地方…</p>
<p>(我的記憶能力是很爛的..尤其是沒有紀錄 又過了段時間後……)</p>
<p>依悉記得上車地點旁好像有樓梯…不過…本月台有三個樓梯…是哪一個阿….</p>
<p>依直覺選了一個 上車後 發現人還蠻多的((原本以為這時間人會少一點的..))</p>
<p>待站一會…((上次似乎是在一個廁所的前面…)) 廁所…..去找廁所好了..</p>
<p>為了尋找記億中 希兄所說的會面地點 我開始在往火車的後頭前進</p>
<p>((上車時是在車廂的前頭 而記憶中的廁所 是在車廂的後頭))</p>
<p>走到這車廂的後頭…沒有廁所? ……不是這個車廂?? 繼續往後走….</p>
<p>走過兩個車廂..到達火車尾了…..又沒有廁所….難不成是在前面…?</p>
<p>回頭 來到原本的車廂….對自己的行為感到有些無力…..</p>
<p>((感覺進了火車站就一直被受注視….錯覺錯覺!!別再意別在意!!!&lt;&lt;心中默念)) p=“”&gt;</p>
<p>往前 一踏進前一個車廂…..阿..找到了………………好像白痴……..</p>
<p>過了幾站 也和希兄會面了 人也變好多||| 望向旁邊…</p>
<p>似乎蠻多人的目的都一樣阿~…….有一句沒一句的聊著 到達台北火車站</p>
<p>轉搭捷運~人暴多的||| 而且…..很多都買20圓的票…….目的地都一樣阿~((望</p>
<p>走往會場入口 遠遠就看到長長的排隊人潮 ((感覺好恐怖?))</p>
<p>和同行的別科同學會合 看的出來他們早早就來排隊了</p>
<p>位置算是前半段的 不知道已經排了多久….之後就再等待進場時間…</p>
<p>天氣已經不像早上那樣舒適了 也沒有颱風的感覺…</p>
<p>太陽大的要命阿~加上周圍都是人 悶死了!!!</p>
<p>其實再進隊伍沒多久 我就暫離了一下||| 我對人多的地方沒擇阿~</p>
<p>也好奇這隊伍到底有多長 於是跑出去納涼散步囧&quot;</p>
<p>只能說 排隊的人真的好多 位置也有差</p>
<p>某一段 是在樹蔭下 氣溫降低很多||| 跟我們在大太陽底下直射 差好多阿~</p>
<p>後來因為服務人員來了 要求再隊伍旁邊的人排好 不然就到後頭|||</p>
<p>趕緊回到隊伍裡頭….太陽好熱~地板好熱~周圍的人也好熱~</p>
<p>因為太陽大 不少人會撐起雨傘 擋太陽 頭常常會被雨傘戳|||</p>
<p>不禁很佩服大夥的毅力和熱情….</p>
<p>這比升旗還讓人難受 而且還沒吃任何東西呢….希望自己能撐到進場|||</p>
<p>((雖說自己的身體還算健康 不過有不只一次在類似的情況下))</p>
<p>((差點昏倒的經驗||| ((其實上星期才剛發生呢(汗顏)))</p>
<p>等待的時間總是漫長的…尤其是在悶熱環境 又沒事可作的時候|||</p>
<p>周圍除了希兄 其他的同行者都是第一次見面</p>
<p>本人又是那種對不熟的人 就會異常沉默的類型||| 發呆阿~~</p>
<p>不過越接近進場時間 COSER也漸漸現身了每出現一位COSER都會有些小騷動</p>
<p>騷動最大的是兩位穿的布偶裝的COSER</p>
<p>((聽說是哈士奇?狗狗裝???抱歉….我不認得那角色|||))</p>
<p>只能說 太強拉~公主抱的那幕我印象深刻 好可愛阿~~</p>
<p>過陣子 終於要進場了 希兄他們要去排一樓的攤子 我則是要先到三樓晃晃</p>
<p>原本是打算先去一些可以免費拿東西的攤子啦~</p>
<p>不過一進去會場….攤子都排了好長||| 人多自動迴避…我放棄|||</p>
<p>其實沒有特別想買的東西 ((也是錢不多啦|||))</p>
<p>真的是純粹去晃晃的||| ((沒動力去跟別人擠|||))</p>
<p>於是開始一排一排一攤一攤的慢慢看~順便拿了免費的名片和小報~(歐)</p>
<p>原本也是有圈出幾個喜歡攤位 不過慢慢逛也是會逛到的 ((笑</p>
<p>不過人慢慢的變多….最後變成寸步難行|||| 要慢慢逛似乎也有些困難…</p>
<p>擠來擠去的 再某一次被擠前一大步 站穩腳步後 視線微微往左一瞄..</p>
<p>.唔?..眼前是一個捲捲的鬢角….是大人里包恩!!!(大驚!)</p>
<p>還沒看個清楚 後頭又來個一波 往前擠 一樣站穩 往前看</p>
<p>這次視線集中在 似乎是跟在大人里包恩的後頭 某一位的脖子上..</p>
<p>…從衣服裡露出來 好眼熟的圖騰…..這不是….迪諾身上的刺青嗎!!!(再次大驚!!)</p>
<p>後頭又往前一擠 被擠出人群了 險些撞上前方的KAITO大哥(驚見藍色圍巾)…</p>
<p>站定 回想剛剛看到的東西….雖然都沒看到長相((只看到該角色的特徵(放大版))</p>
<p>我似乎和 大人里包恩 和 迪諾 還有 KAITO 的COSER…</p>
<p>有一次算是近距離的意外接觸了….人擠人還是有好處的嘛~((暗爽ww))</p>
<p>((原來這就是擠來擠去的萌點!!? 會不小心偷吃到豆腐!???((去死!!))</p>
<p>沒有回頭看 這種意外總是突然出現就消失無蹤的(笑) 而且…</p>
<p>與其去確認清楚 還不如帶點未知數 和一點 驚奇 這樣比較有趣吧XD|||</p>
<p>((戴著一點謎樣的笑容 往下一個攤位前進~))   </p>
<p>接近中午 聽到了蠻熟悉的曲子 想起 有V家族的舞台表演阿~~</p>
<p>((其實對場刊上的&quot;初音家族&quot;名稱有點意見…))</p>
<p>趕緊快步走到舞台旁 正前方已經沒位子了 不過旁邊還有空隙++</p>
<p>這裡算是不錯的位子了~離舞台也蠻近的~</p>
<p>聽到的歌是みくみくにしてあげる(開場曲)</p>
<p>坐到定位 主持人 是位COSPLAY成初音的COSER(感覺很緊張的樣子~)</p>
<p>之後 鏡音雙子 大哥 大姐 也都上台了(直盯著KAITO大哥ww)</p>
<p>開場舞蹈是&quot;くるっと・おどって・初音ミク&quot;</p>
<p>((就是我介紹VOCALOID那篇放的影片~有驚訝到))</p>
<p>不過….真人跳那舞…感覺有點怪||| 不過看的出來有練過XD&quot;</p>
<p>((也看的出來都有點緊張阿~(笑) 尤其是大哥~ &lt;特別注意~&gt;))</p>
<p>再來是雙子的&quot;ジェミニ&quot; 雖說是雙子~</p>
<p>但為甚麼會是 RIN 和 初音 唱呢?因為 LEN 去應徵糖果公司 所以由初音代替~</p>
<p>((…..這是冷笑話嗎???? 真的??? ))</p>
<p>不過這首歌我也愛阿~多少也能跟著唱~</p>
<p>不過舞台後面如果撥放 這首歌 紙飛機的PV 加上 中文翻譯的化會更好~</p>
<p>畢竟現場很多人都不是那麼了解VOCALOID阿~</p>
<p>之後是&quot;おしえて！ だぁりん&quot; 這首歌我就沒聽過了|||</p>
<p>後來就是ryoP的三首神曲~</p>
<p>“恋は戦争” “ワールドイズマイン” “ブラック★ロックシューター”</p>
<p>((怎麼都是初音的?我比較想聽大哥的歌阿~(不過大哥COSER好像是女的??)</p>
<p>((不過這三首我也蠻喜歡的~我手機裡都有呢(笑))</p>
<p>不過…對於初次接觸到VOCALOID的人來說…</p>
<p>這幾首似乎不太適合在這種場合推廣呢|||(不過能引起注意到是真的(笑)</p>
<p>最後是大哥的&quot;卑怯戦隊うろたんだー&quot;(閉幕曲)((終於有大哥的歌啦~不過|||)</p>
<p>這次的舞台秀 雖然感覺不太能達到推廣的目的&quot;“</p>
<p>不過做的好阿~看的出你們對VOCALOID的愛了~有一定水準~</p>
<p>三樓逛到一半 希兄通知我會合 出去吃點東西~</p>
<p>走到外面~便更熱了||| 不過…好多COSER阿~~</p>
<p>((想起自己來FF12的目的~拍COSER~畢竟會花錢買的東西不多|||))</p>
<p>很想拍~不過大夥要出去吃東西了….先忍著…吃完東西馬上衝回來!!</p>
<p>一開始是到一個很有特色的店 不過…看起來賣的東西挺貴的|||</p>
<p>不知道是甚麼原因 說先去吃冰~下午在來~? 總之…我們就先去之冰了…</p>
<p>來到的這家店 蠻有人氣的 種類也很多</p>
<p>我和希兄合點了一盤有很多芒果+奶烙+煉乳((名字忘記的拉|||))</p>
<p>不錯吃~吃到最後開始打冷顫|||</p>
<p>好冷囧” 冷氣好強||| 而且一直吹向我||| ((蠻囉唆的一人|||))</p>
<p>他們似乎要在這呆一會…照理說 我應該要留下 和他們聊點甚麼 增加點認識?</p>
<p>((他們也應該是這樣想的吧?)) 可是…我擔心我喜歡的角色COSER會跑掉阿~</p>
<p>而且…他們都是男性向的 而我雖然都不排斥 但真要說的化…</p>
<p>我算是比較偏向女性向…((聽說他們之中有非常討厭女性向的||| 我不敢聊阿~))</p>
<p>雖然這樣有些沒禮貌….我還是回去拍COSER吧|||</p>
<p>問了下回去的路((一路走來都沒在記|||)) 希兄好心帶我回去=ˇ=“</p>
<p>回到會場門口 我要在外頭拍COSER 希兄則是進了會場~</p>
<p>雖說要拍COSER 不過我太不敢和COSER對話阿~|||</p>
<p>尤其看到喜歡的角色….會很緊張的|||</p>
<p>而且看到他們好像正在休息 又不想打擾他們(內心的掙扎|||)</p>
<p>最後只在一群人在拍時混進去拍幾張 拍完說聲謝謝或點個頭|||</p>
<p>這次有看到很多V家和家教的COSER 撞了好幾個了吧||(越來越有名了~)</p>
<p>繞了幾圈 回到會場裡繼續逛攤位~</p>
<p>中途有被希兄找去~ 說要我幫忙買18禁本………</p>
<p>((我說阿…..我跟你也同年齡…一樣未滿18阿~~~你應該拜託別人吧|||))</p>
<p>……………….我看起來感覺比較分辨不出來是吧….算了= =….</p>
<p>((反正之前第一次見面的人都把我的年齡預估成 大真實年齡好幾歲|||((淚))</p>
<p>..硬著頭皮上~~~左邊的兩本? 哪兩本阿”“” 摸摸封面翻到背面拿起另外一本..</p>
<p> 放回去看一眼其他的產品…再拿起兩本沉思狀…(你夠了沒?)</p>
<p>是這兩本嗎??應該先問清楚的|||….可惡..我可以感覺到老闆正認真的打量我…</p>
<p>我手在抖||| 我的手在抖阿~~~在這樣下去…不妙…豁出去了!!!!</p>
<p>“老闆~我要買這兩本~”</p>
<p>“喔!好~~謝謝惠顧~”</p>
<p>((…….你竟然沒認出來~~你竟然沒看出我未滿18!!!連一點懷疑也沒有!!!))</p>
<p>(((誰看的出來阿!!(歐嗚~))</p>
<p>我淚目著 把兩本我 第一次 買的18禁本…拿給希兄….(代買不算!!!)</p>
<p>心情真是一言難盡阿……..</p>
<p>說起來他們也沒辦法認出來吧….唯一比較能看出來就是冷靜度!!</p>
<p>自知自己未滿18 經驗不足者 必定神情緊張 眼神頻繁偷喵老闆!!!(這也太誇張了||)</p>
<p>這時~就要裝鎮定~慢~慢來~ 從容不迫~眼神專一~~(你在胡扯啥阿|||)</p>
<p>…說不定老闆認的出來..只是有錢可賺管她那麼多..喜歡就好..(這還比較可能..)</p>
<p>再胡亂逛了一陣~覺得時間差不多 攤位也差不多逛玩了 回去吧~~</p>
<p>不過覺得沒拍過癮阿~…..先學著改掉自己的毛病吧|||</p>
<p>其實今天除了逛FF12 晚上我原本還有預定一個行程….(證照考試)</p>
<p>不過…..回到台本火車站 希兄還要去台北地下街 拿之前訂的抱枕</p>
<p>時間算一算….來不及………算了…延到下個月~ 時間排的那麼趕 事倍功半~</p>
<p>回去買票也是要排好長的隊||| 中途沒了零錢…拿著紙鈔在賣票機找尋入口|||</p>
<p>後頭先生好心?提醒 不能用紙鈔啦||||  我:…喔烏||||…. 向希兄借了40</p>
<p>上了車~好多人||| 又要罰站了………..</p>
<p>等待~再等待~過了幾站~我腳快斷||| 希兄:…怪怪的……. 我:恩?.. 沉默~~~~</p>
<p>希兄:………上到北上的車啦囧&quot;<del>~</del></p>
<p>我:??????&lt;&lt;狀況外&gt;&gt;真的????</p>
<p>希兄:~快下車!!!</p>
<p>我:喔喔~….     ……………………………………</p>
<p>……等待…….南下的車到來<del>~</del>~</p>
<p>希兄~真慶幸有你~~不然我一個人的化||| 一定會傻傻的等下去|||(汗顏)</p>
<p>((地理白痴一名~))</p>
<p>南下的車人好少阿~有座位裡~(樂) 坐下來的感覺真好~~</p>
<p>……. 如果回到台北車站…有FF12的遊客..一上車就看見坐在一旁</p>
<p>拿著FF12商品的我們不知道會怎麼想…….哪來的??(汗笑www)</p>
<p>之後就很安靜的等待~都累了~~~</p>
<p>這次ff12我只買了三樣 異大的家教本 鏡音的下剋上徽章 vocaloid紙袋</p>
<p>望向希兄手中物  好多阿|||~~~</p>
<p>下個月的cwt也去晃晃好了~~還是下午去~比較符合我個性(笑)</p>
<p>回家後累趴<del>~</del>床上大字型……但皮膚黏溺 還是先去洗個澡|||</p>
<p>第二天要去嗎?  是想去~但身體抗議~~~~繼續睡zzzzz</p>
<p>—————FF12 一日遊 完畢~~————————-</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00085</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>校園歌曲既創意對呼比賽~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00084</link>
    <description><![CDATA[
      <p>校園歌曲暨創意對呼競賽~此乃是本校眾多活動之一～</p>
<p>這次活動～將會是我們班全體永身難忘的回憶~</p>
<hr>
<p>———————————————————————–</p>
<p>這個活動 比賽方式是</p>
<p>要各班　找個&quot;立志&quot;的歌曲&lt;限制中文或英文歌曲&gt;</p>
<p>不管是兒歌 流行歌曲 廣告歌曲 都可 選一首當作 主題曲</p>
<p>可再選一些其他的歌 當作陪襯</p>
<p>這次我們這屆的主題是&quot;交通安全&quot;</p>
<p>所以要將歌詞做些改變</p>
<p>把一些有關交通安全的東西加進去</p>
<p>比賽時要唱出來</p>
<p>同時 也要</p>
<p>把自己班編的舞蹈配合歌曲 表演給評審看</p>
<p>其實算是一種 團體的舞蹈表演吧</p>
<p>歌曲 歌詞 舞步 隊形</p>
<p>都要全班一起決定</p>
<p>————————————————————– </p>
<p>這次活動</p>
<p>一開學各班就開始排演　時間緊迫～</p>
<p>＜誰叫學校把比賽日期提前呢= 3=＞</p>
<p>在放學後 或是假日 班會</p>
<p>都是我們討論 練習的時間</p>
<p>現在比賽完了 終於可以輕鬆了ˊˇˋ &lt;好久沒放假了…=a=“&gt;</p>
<p>這段日子 指揮真是辛苦了</p>
<p>指揮 是我們這學期的康樂股長&lt;跟上學期同一人&gt;</p>
<p>其實除了他 其他的同學…</p>
<p>感覺都不適合當指揮呢….&lt;非他莫屬了是吧|||&gt;</p>
<p>雖然再練習時 多少會有些衝突</p>
<p>不過我們都走過來了</p>
<p>也得到很好的結局~&lt;真是&gt;&gt;</p>
<p>希望下次的才藝競賽</p>
<p>也有這麼好的成績 也希望練習過程 大家能將心比心~減少衝突~</p>
<p>————————————————————–</p>
<p>這次活動～將會是我們班全體永身難忘的回憶~</p>
<p>因為~此乃是本班第一次獲獎~&lt;除了整潔秩序…&gt;</p>
<p>本班的第一面 錦旗&lt;最佳表演獎&gt;阿阿阿～(喜極而泣～)</p>
<p>而且．．．．</p>
<p>這次活動．．．</p>
<p>資處科 三個班 全都上榜啦～～～哇哈哈哈哈哈～（喔耶喔耶～）</p>
<p>全班嗨～到最高點XD”</p>
<p>資處科好棒!棒!棒!~~XD&quot;</p>
<p>八名就讓資處搶走三名~</p>
<p>不過阿~</p>
<p>聽說上屆也是 資處科全部都上榜</p>
<p>這讓我不禁想起 上學期 的 健康操比賽</p>
<p>當時 老師也說了</p>
<p>本校的健康操比賽 歷年來 資處科從來沒上榜過….</p>
<p>而我們這屆 也很配合的 沒有破壞歷史囧&quot;</p>
<p>說不定  下一屆的資處學弟妹們</p>
<p>比賽的結果 是可以預知的囧&quot;</p>
<p>———————————————————–</p>
<p>在比賽完後</p>
<p>全班都很興奮~</p>
<p>首先當然是要跟班導邀功啦~~~&lt;請客請客xd&quot;&gt;</p>
<p>班導也說我們表現的很好=w=+</p>
<p>說我們這次隊形是排的最好的一次….</p>
<p>還說 很多老師 評審 還有教官=  =+ 都說不錯XD</p>
<p>讓我們又歡呼鼓掌一陣子了~</p>
<p>&lt;我們就會一直歡呼(?)&gt;</p>
<p>像是 我們這一家 的 “哈摟~你好嗎?”&lt;幾乎五班以上都有|||&gt;</p>
<p>還有 天線寶寶 的 “說你好~” 囧&quot;&lt;名氣也挺高的|||&gt;</p>
<p>&lt;話說..用天線寶寶歌的班級….全班穿尿布囧&quot;&gt;&gt;</p>
<p>&lt;邊跳邊拉|||&gt;&gt;</p>
<p>再來就是 一些兒歌啦~ “兩隻老虎” …..</p>
<p>不過本班選的歌曲 都沒有第二個班用呢XD&quot;&lt;都是不怎有名的|||&gt;</p>
<p>——-(最後來紀錄這次本班的表演歌詞吧~只是沒法用成音樂了XD)——-</p>
<p>全班: 一二!!˙˙一二!!˙˙正妹型男資一二!!~</p>
<p>三四!!˙˙三四!!˙˙我在壢商很舒適!!~</p>
<p>五六!!˙˙五六!!˙˙健康活力yo!yo!yo!~一二!!˙˙一二!!˙˙</p>
<p>指揮:立~定~!! 全班: 給我冠軍寶座!!~</p>
<p>指揮: 排歌曲隊形~~!!!!&lt;排第一隊形-&gt;</p>
<p><strong><strong><strong>__</strong></strong></strong>立志之歌(我相信)<strong><strong><strong>__</strong></strong></strong></p>
<p>指揮: 想飛上天～和夥伴肩並肩～未來等著我去改變～</p>
<p>全班: 想飛上天～和夥伴間並肩～未來等著我去改變～</p>
<p>想做的夢～從不怕別人看見～在壢商我可以實現～</p>
<p>大聲歡笑～和同學肩並肩～朋友之間歡樂無限～</p>
<p>拋開煩惱～勇敢的大步向前～我就站在舞台中間～</p>
<p>我相信我就是我～我相信明天～我相信自己沒有終點線～</p>
<p>在朋友的身邊～在領悟的瞬間～都是我心中最美的樂園～</p>
<p>我相信自由自在～我相信希望～我相信努力才能碰到天～</p>
<p>有你在我身邊～讓生活更新鮮～每一刻都精采萬分~I do believe~</p>
<p><strong><strong><strong>__</strong></strong></strong>酒醉之歌(當我們宅一塊)<strong><strong><strong>__</strong></strong></strong></p>
<p> 指揮: 給我愛心!!好嗎!!?   全班: 好阿!!(愛心)</p>
<p>指揮: 愛過來~當我們宅一塊~就算沒有豪宅喔~喔~~(排第二隊形- 愛心)</p>
<p>全班: 慢慢愛!!!</p>
<p>拿過來~高梁酒拿過來~醉醺醺開著車喔~喔~~萬萬不該!!!</p>
<p>拿過來~高粱酒拿過來~醉醺醺開著車喔~喔~~去買棺材!!!</p>
<p>指揮: 你們的手~在哪裡~!!?&lt;手搭著前面同學的肩膀&gt;</p>
<p>全班: &lt;蹲&gt;開車不喝酒~&lt;蹲&gt;喝酒不開車~&lt;排頭蹲&gt;</p>
<p><strong><strong><strong>__</strong></strong></strong>小姐之歌(小姐這是我的名片)<strong><strong><strong>__</strong></strong></strong></p>
<p>指揮: 小姐!!!&lt;排第三隊形-&gt;  全班: 小姐!!!&lt;拍手&gt;</p>
<p>指揮: 小姐!!!&lt;拍手&gt; 全班: 小姐!!!&lt;拍手&gt;</p>
<p>指揮: 不帥的人&lt;全班轉身&gt;比較安全~~</p>
<p>男生: 小姐!!!  女生: 小姐!!!</p>
<p>男生: 小姐!!!  女生: 小姐!!!</p>
<p>全班: 穿高跟鞋開車很危險~~~</p>
<p>男生: 小姐!!!  女生: 小姐!!!</p>
<p>男生: 小姐!!!  女生: 小姐!!!</p>
<p>全班: 紅燈穿越馬路很危險~~~</p>
<p>指揮: 安全帶!!!&lt;全班轉身&gt;</p>
<p>全班: 繫上安全帶!!開車&lt;&gt;不貪快!!&lt;排第四隊形-&gt;</p>
<p><strong><strong><strong>__</strong></strong></strong>斑馬線之歌(忠孝東路走九遍)<strong><strong><strong>__</strong></strong></strong></p>
<p>指揮: 斑馬線!!!</p>
<p>全班: 馬路沒有斑馬線~直接穿越馬路~歐非常危險~~</p>
<p>如果沒有斑馬線~請你行走天橋~生命才有保險~~</p>
<p>指揮: 沒有斑馬線~怎麼辦!!?</p>
<p>全班: &lt;前橫排&gt;沒有斑馬線~走天橋~~</p>
<p>騎機車時戴~安全帽~生命才有保障!!~~&lt;呈現隊形&gt;</p>
<p>指揮: 資一二~!你們棒不棒~~!!?     全班: 棒!!!!</p>
<p>指揮: 凡~違反交通規則者~~       全班: 視同名狀~必罰之!!必罰之!!必罰之!!!</p>
<p>指揮: 我相信自己沒有終點線~~~</p>
<p>全班: 我相信我就是我~我相信明天~我相信自己沒有終點線~~~</p>
<p>在朋友的身邊~在領悟的瞬間~都是我心中最美的樂園~</p>
<p>我相信自由自在~我相信希望~我相信努力才能碰到天~~~&lt;山地舞&gt;</p>
<p>有你在我身邊~讓生活更新鮮~每一刻都精采萬分~I do believe~</p>
<p> 指揮: 資一二~冠軍~~~!!!!!&lt;握拳&gt;</p>
<p>全班: 飲料~!!飲料~!!飲料~!!飲料~!!&lt;第一牌站起&gt;</p>
<p>指揮: 呈退場隊形~集合~~~!!&lt;還原進場隊形-&gt;</p>
<p>指揮: 跑步~~~走!!!</p>
<p>全班: 凍凍絲~凍凍絲~凍凍絲~凍凍絲~凍凍絲~………&lt;邊退場邊喊|||&gt;</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00084</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>誕生日~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00083</link>
    <description><![CDATA[
      <p>多了一歲 又老了一年</p>
<p>又離童年遠一些 又離天堂近一點</p>
<p>說真的 到底 該哭? 該笑?</p>
<hr>
<p>——————————————————————</p>
<p>其實我的生日已經過了好幾天 = =“a</p>
<p>之前就有意 想發一篇</p>
<p>但電腦一直給我盪=”=</p>
<p>一時賭氣就不打了(?) 0 ~ 0&quot;</p>
<p>————————————————————————</p>
<p>生日當天 真的有不小心 給他忘記了XD&quot;</p>
<p>不過當下 就被媽一臉&quot;你是白痴?“的表情 下想起了- x -”</p>
<p>(那時 媽把我叫過去 帶著詭異微笑 問我說</p>
<p>「今天是誰的生日阿 ^ ︶ ^ ~?」……阿0_0?….</p>
<p>我呆~ 再呆~~</p>
<p>心想&quot;誰的生日？媽的生日？記得媽生日好像是11月…不是跨完年了?咦?咦?“</p>
<p>在我正陷入思想漩渦中時 媽看我一臉不知情樣 不禁皺了眉頭</p>
<p>說了個日期 問「不是你的生日媽??」…好個陌生的日期阿..</p>
<p>我想..再想…努力回想….</p>
<p>終於 在我把陌生日期反覆默唸N遍後 想起來了!! 的確是我的生日…</p>
<p>哎呀…結業前 還在學校想說要畫怎樣圖來紀念我生日..</p>
<p>一放假 就全忘光了一 ﹁ 一|||)</p>
<p>後來 說是要慶祝一下</p>
<p>便載外婆一起 到餐廳吃午餐</p>
<p>中間沒甚麼好講 就只是吃東西而已= =</p>
<p>吃完後 送外婆回去後 把弟妹趕下車後(咦?)</p>
<p>媽帶我到學程電腦..</p>
<p>…..看來..寒假不能玩了T  T|||</p>
<p>跟學程的櫃檯人員 聊很久後&lt;都媽在聊</p>
<p>雙方互通有無  講的頭頭是道…&gt;</p>
<p>最後 媽決定讓我去那上課&lt;順便幫弟妹報名了&gt;</p>
<p>說是我生日的禮物….</p>
<p>還真是貴的禮物阿….</p>
<p>有生以來 第一次收到的生日禮物…</p>
<p>真不知道 要難過 還是開心</p>
<p>我難過 因為寒假還要去上課..</p>
<p>我開心 因為我都挑我感興趣的課來上&lt;又不能不上= 3=“”&gt;</p>
<p>至少不會像之前補習那樣的令我厭惡了ˇˇ</p>
<p>——————————-(還沒完哪~)——————————–</p>
<p>之後哩~又過了幾天~</p>
<p>因為是放假~所以 我都是要在床上 躺12小時 才肯離床的~</p>
<p>不過 大約有4個小時 我是 睜著眼 躺在床上的~&lt;被窩好溫暖ˊˇˋ&gt;</p>
<p>在12小時裡~一定會想上廁所的&lt;尤其剛醒來時&gt;~</p>
<p>所以平常 我都是趕緊離床 上完後 趁被窩還沒冷掉時 再躲回去~</p>
<p>那天 我也打算跟平常一樣的去上廁所</p>
<p>在我踏出房門那剎那 ..我看見…</p>
<p>爸 和 妹 “豁然開朗~&quot;的 燦爛笑臉~~&lt;似乎還在逐漸擴大|||&gt;</p>
<p>”….在搞啥=_=“?..”…那好像是一種…計謀得逞的笑臉….&lt;陰寒|||&gt;</p>
<p>他們看見我從房門出現後</p>
<p>便笑容滿面低 一邊向我招手 一邊走到那頭的桌子</p>
<p>“…………蛋糕?…” 我無言的看著那桌上的蛋糕盒子..</p>
<p>他們在桌子旁 拚命的向我招手</p>
<p>我聽到小小小聲的&quot;快點快點~~快來阿&quot;</p>
<p>“……先去上廁所一_一”….“</p>
<p>”….為甚麼會有蛋糕=  =?“上廁所時 心想</p>
<p>再次回到房門前~ 他們直接把我拉過去</p>
<p>生日快樂歌在他們口中 快轉..</p>
<p>&quot;好!!切蛋糕!!快快快!!&quot;他們快速的打切蛋糕用的刀子放在我手上</p>
<p>&quot;幹麻那麼急阿=_=…..” 我偏要慢~慢~慢~慢~慢地切~~~</p>
<p>最後 他們還是把我手上的刀子搶過去</p>
<p>自個兒 切起蛋糕來了 遞給我一片蛋糕後</p>
<p>聽說 他們把剩下的蛋糕平分吃掉了</p>
<p>為什麼是聽說?</p>
<p>因為接下蛋糕後 我就直接回房 的被窩裡取暖了一_一</p>
<p>之後發生甚麼是我一概不知&lt;是弟說他們全吃光了&gt;</p>
<p>躺回床上 我思考著</p>
<p>生日 是不一定要慶祝的 可以跟平常一樣的 平凡的 過這天</p>
<p>生日 或許只是個理由</p>
<p>讓人可以放開對金錢 卡路里的壓抑</p>
<p>可以大口的 開心的 吃蛋糕 的理由…</p>
<p>….呵 算了～反正蛋糕也蠻好吃的 一︶一</p>
<p>+++++(Keroro軍曹IN-(睦實寫給夏美的生日快樂歌&lt;日文版&gt;))+++++</p>
<p>+++++++(Keroro軍曹IN-(睦實寫給夏美的生日快樂歌&lt;中文版&gt;))++++++++</p>
<p>Good good day</p>
<p>special Birthday</p>
<p>讓我們來慶祝 這樣特別的一天</p>
<p>像第一次上台表演</p>
<p>就贏得全班同學們堆滿歡樂的笑臉</p>
<p>能夠與妳相遇 像被電到的奇蹟<tama破音?><tama破音?><tama破音?><tama破音?><tamama破音?></p>
<p>真的好耀眼 妳的笑容就好像紫外線&lt;Tama不合群= 3=+)</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00083</guid>
  <pubDate>
    Sun, 03 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>好個數學系統阿~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00082</link>
    <description><![CDATA[
      <p>今天的計概課 講到了 數學系統</p>
<p>在這堂課裡呢~ 本班從頭到尾 一直在叫 “瞎咪ˋ阿~~”(本班的口頭饞之ㄧXD&quot;)</p>
<p>有講到 十進位 二進位 八進位 十六進位   在這堂課呢~</p>
<p>我深刻了解到 原來我的&quot;加法&quot;是如此的&quot;爛&quot; 阿~~~</p>
<hr>
<p>來~ 考考各位 一ˇ一+~~</p>
<p>一加一等於多少~?  二?    錯!!!!答案是 “十” !!!! 懂唄~~下一題~</p>
<p>七加一等於多少~?  八? 又錯!!!!答案是 “十” !!!! 懂唄~~下一題~</p>
<p>七十七加一等於多少~?   78? 再錯!!!!答案是 “100”!!! 懂唄~~下一題~</p>
<p>九加一等於多少~?  十? 還是錯!!答案是 “A”!!!!!!懂唄~~到此結束~</p>
<p>一題25分~ 各位拿幾分阿~? 零鴨蛋對不對~~(別太小看人了!!(眾怒!!))</p>
<p>呵~ 故意讓你們錯的XD&quot; 上面幾題都不是用我們最熟析的十進位去算的喔~</p>
<p>第一題是用二進位法~第二 三題是用八進位法~最後一題是用十六進位法~</p>
<p>(應該有大大看的出來吼~)</p>
<p>老師每問一題 在公佈答案後 全班都是一陣嘩拉~(瞎咪ˋ阿~起聲不斷XD&quot;)</p>
<p>所以這堂課~很吵…(每位老師上本班的課時的口頭饞~“安靜~~” 效果..0%XD&quot;)</p>
<p>(計概課的老師 是我們的班導~ 我覺得上他的課很有趣~</p>
<p>記得好像是第一次上他的計概課時 也不知道為甚麼 竟然聊到 “海賊王” !!</p>
<p>(而且跟我一樣是最喜歡綠藻頭的同好者XD&quot;)</p>
<p>還聊的很開心哩XD’“ 不過聊到正起勁時 小老師一句&quot;老師~這堂是甚麼課~?”</p>
<p>把老師的注意都轉回課堂上了ˊˋ&quot;</p>
<p>(真是的~應該要讓老師聊到下課的阿~去去= 3=~))</p>
<p>而在我認真看課本 想在數字間看出個線索時 </p>
<p>赫然發現!! (這數字串挺眼熟的?唔……………)</p>
<p>是瑪奇阿~~~~(兩眼發出金光 + ｗ + ) </p>
<p>哇哈哈哈~~是瑪奇哪 &gt;w&lt;“~&gt;&gt;</p>
<p>(突然拉近課本直盯著那數字串 不禁破口大開 隱藏不住的笑容阿~科科科~)</p>
<p>(數字進位系統 跟 瑪奇 有啥麼關係阿?(眾疑?))</p>
<p>就是這個哪~這個這個~ 十六進位法阿~~~那是 瑪奇裡 技能等級的排列順序哪~</p>
<p>從高到低~ 1 2 3 4 5 6 7 8 9 A B C D E F 哇哈哈哈哈哈~原來是用十六進位法哪~</p>
<p>剛開始玩瑪奇 就覺得他技能等級的的排列很特別呢~(還特地背了一下|||)</p>
<p>原來是來自這裡阿=ˇ=”(恍然大悟|||) 哇哈哈哈!!!</p>
<p>(G!!!光個等級順序就興奮成這樣||| 神經病阿|||!)</p>
<p>(只要是有關 我有興趣的東西事情 不管再小件 都會讓我興奮到發抖哪~XD&quot;)</p>
<p>不過對於那些進位法~ 我還是半懂不懂的^^“</p>
<p>如果各位有甚麼比較容易記這些進位法的 方法訣竅 或是 個人經驗談</p>
<p>都可以在下面發表喔0ˇ0~ 因為那些真的難記=”=|||</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00082</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>跨年~Happy New Year~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00081</link>
    <description><![CDATA[
      <p>(這篇想在0:00:00發出去一口一&quot; 但是還差了41秒阿=“=|||))</p>
<p>117不準啦&gt;”&lt;||| </p>
<p>說起來..~我好像都沒出去跨過年呢一_一&quot; (每年都是滿滿的宅味陪我度過XD&quot;)</p>
<p>誰叫我 本來就</p>
<p>不會很迷偶像 不會想到人擠人的地方 不會喜歡有巨大聲響</p>
<p>誰叫我本性是&quot;懶&quot;呢XD~哈</p>
<hr>
<p>不過今年算是有點特別的啦 因為我現在還沒睡哩XD&quot;</p>
<p>而且妹妹還在電視機前看跨年….是第一次吧|||(聽起來真的很熱鬧呢 不過媽發火了..)</p>
<p>今年尾聲我是在瑪奇上度過了~(其實也只是掛在上面罷了 偶爾會演奏一小段XD)</p>
<p>裡面人也蠻多的~ 超LAG 好不容易擠進去~不過橘子大概是要我們玩家自己玩吧= =</p>
<p>沒看到GM 也沒有甚麼活動的跡象= 3= 只是一直出現怪物 讓玩家打|||</p>
<p>(而且我大多沒看過..都是強怪阿~ 不過還是被眾多玩家消滅了~)</p>
<p>還有看到&quot;鬼&quot;!!一大堆人被鬼秒殺了囧&quot;</p>
<p>(是要觸玩家霉頭嗎=  =||| 幹麻把鬼放出來阿(還特大隻|||))</p>
<p>要放~就該放隻大龍出來!! (要放老鼠也可@@+ 今年是鼠年阿~(還是會三條線吧|||))</p>
<p>(本人看到怪就直接逃命去哩XD&quot; 開玩笑~本人哪會是他們的對手(嫩咖一枚|||))</p>
<p>現在是還在海灘上 演奏 拍個人照~&lt;很戀自己的角色一^一+&gt;</p>
<p>現在還是有很多人在那呢@@ 都在聊天 XD&quot;</p>
<p>總之~今晚就降子平凡的度過哩~</p>
<p>希望明年能比今年有好的表現摟~不管是課業 人緣 繪畫 遊戲~</p>
<p>都要好!!好!!!好!!!!  棒!!棒!!!棒!!!! 高!!高!!!高!!!!</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00081</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>畫書包-2</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00077</link>
    <description><![CDATA[
      <p>後來一樣和夜校生繼續討論~談會面 和 畫書包的時間~</p>
<p>已經決定要畫 鬼洗的鬼頭</p>
<p>我跟他拖個幾天(後來因段考 比賽 變成幾個禮拜囧&quot;)</p>
<p>想練習一下 因我那時 根本不知道甚麼是鬼洗的鬼頭囧&quot;</p>
<p>上網查了一下 原來是牛仔褲的一種款式阿 很有fu呢</p>
<p>那公司出的系列都很特別… 不過我目標是鬼頭 其他就沒再多注意了</p>
<p>看到鬼頭的瞬間 猶如晴天霹靂…. 好難阿囧&quot;….我畫的出來嗎Q  Q&quot;</p>
<hr>
<p>(看著鬼頭發楞….風格完全不同(畫風))</p>
<p>已經答應他了 而且我要畫出讓他滿意的作品一^一+</p>
<p>開始苦練阿~~~</p>
<p>(好啦..沒有苦練…&lt;本人很懶的&gt;只有畫書包 當天 白天有認真練外 … 其他都是亂畫囧&quot;) </p>
<p>我們是約 我們日校放學4:00~他們夜校上課的時候 不過5:00多我就會想離開了</p>
<p>一小時的時間 我覺得是不夠的.. 只是5:00時 他們夜校班學生也陸續到達</p>
<p>(我不太喜歡在不熟的人之間呆太久 會很不自在 …(雖然可以分散注意力..)</p>
<p>下意識會找出口..一直望向門口的的地方 會一直想離開= =“)</p>
<p>第一次會面 只是想當面討論一下 細節的部份</p>
<p>像是要畫書包哪個地方 畫多大 怎樣畫….</p>
<p>在那之前 我們比較煩惱的就是 要怎麼認出對方….</p>
<p>我們都不知道對方長怎樣 雖然在紙條上 已經沒那麼陌生</p>
<p>不過在現實中我們還是陌生人阿  而且我也覺得我沒甚麼地方特別的..</p>
<p>只好說 我會一直坐在這座位上等他 只要看到這位子上有人</p>
<p>那個人就是我…(超爛的囧” 除了這個 我想不出其他可以認出我的方法阿囧&quot;)</p>
<p>雖然他也有告訴我 認出他的方法</p>
<p>不過我哪會一直盯著走廊看…看有沒有人符合他說的條件…</p>
<p>我會緊張的…會緊張到全身小發抖….(很誇張沒錯..但是已經好很多了啦ˋˊ&quot;)</p>
<p>那時只好趴在桌上 看能不能穩定情緒 (小時後的老毛病ˊˋ&quot;)</p>
<p>一邊等待身旁窗戶發出敲打聲… 在情緒稍微緩和後.. 他也來了</p>
<p>聽到聲響抬起頭 不過我沒看清楚來人樣子 因沒戴眼鏡XD</p>
<p>(算是想拖延一下吧 慢慢的戴眼鏡..) </p>
<p>他有戴個朋友一起來 也對.. 有朋友陪伴總是比較好的…</p>
<p>只是我一直人際關係不好|||Orz 完全沒想到可以找個人陪伴…</p>
<p>而且是個女孩一起來 有女孩一起 可能也比較不會緊張吧…</p>
<p>後來還是有尷尬的氣份=  =“  不知道要說甚麼…</p>
<p>還是硬擠出幾個關於畫書包的問題來問他</p>
<p>只是大部分在紙條上都講好了…之後又沒東西可講囧”</p>
<p>只好匆匆跟他定下次會面的時間 快速離開現場….(很討厭尷尬的氣氛=  =“)</p>
<p>下次是真的要畫書包了(不過中間夾了個比賽 所以隔了一禮拜)</p>
<p>第二次會面 比較不會那麼怕生了.. 因為知道要做甚麼..</p>
<p>但還是有個擔心的問題…我怕畫錯囧”</p>
<p>平常畫圖都是會重畫好幾遍 一直用橡皮擦 擦</p>
<p>但是書包不能重畫阿…錯了就完了…而且還是別人的書包</p>
<p>事先跟他講一聲會比較好…</p>
<p>可惜 我除了跟他不熟外 又加上 我怕畫壞的心情</p>
<p>說出來的話…整個怪到極點囧&quot;(讓我事後一直念著&quot;我是白~痴~~!!“…)</p>
<p>雖然他沒甚麼在意 不過我很在意…超級丟臉的..那句話用另個角度想的話</p>
<p>整個意思變的很厲害阿…會讓人誤會很重…</p>
<p>真該多開口和人聊天溝通的…=”=|||</p>
<p>之後我就盡量把全部注意力都放在書包上 不要再想別的</p>
<p>到了5:00 我也算畫完整個圖了 不過還沒完成 我是這樣覺得的</p>
<p>只好先跟他說 下次再補齊一點 一樣匆匆離開了(太晚沒去打工地點 家人會起疑= =“)</p>
<p>第三次 因為那天班上有要留下來考試 所以班上的同學有些都比較晚走</p>
<p>當他來時 班上還有幾位同學 不過都沒在 在意就是了</p>
<p>繼續幫他補齊..我是這麼想的啦.. 只是那該死的筆..正好在這時沒水…</p>
<p>死了…只好跟同學借一下立可白= =”’</p>
<p>原本畫出來的效果都沒了… 感覺反而化更糟&gt;“&lt;||| p=”“&gt;</p>
<p>雖然同學看過後都覺得蠻像的 他也覺得ok 自己其實也是覺得沒差很多</p>
<p>但是 問題是 我沒達到我定的目標T  T”</p>
<p>那是畫完了沒錯 但是沒把他畫到我想要的樣子 感覺沒出來阿~</p>
<p>最後還是就這樣交出去了….因借立可白的同學也要回去了</p>
<p>沒工具好畫…也沒辦法了… 這次的委託 個人判定 失敗T ^ T “</p>
<p>不過 鬼洗的鬼頭 在我練習畫的時候</p>
<p>有個同學看到 要我幫他在紙上也畫一張 我也當作是練習的接受了</p>
<p>那張 我覺得畫的不錯 只是沒辦法把它畫在那書包上了…</p>
<p>早知道就認真點 早點想好 練好…</p>
<p>(之後幫同學畫的圖我有掃描起來.. 就在相簿裡.. 首頁也可看到..)</p>
<p>總之… 那位夜校生..我還是想跟你說 對不起阿&gt;”&lt;||| p=“”&gt;</p>
<p>我覺得我把你書包搞壞了Q  Q&quot; 非常抱歉…</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00077</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>畫書包-1</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00076</link>
    <description><![CDATA[
      <p>這是我第一次畫書包  但不是畫我的書包一ˇ一&quot;</p>
<p>國中時 全班一半以上 書包都很有個人風格</p>
<p>有些是畫圖(字)上去 有些是縫(字)圖上去 有些則是在上面掛了很多東西</p>
<p>那時我沒在我的書包上面裝飾</p>
<p>因不敢畫圖上去(怕畫醜) 因我家政課成績爛(沒耐心) 因沒東西好掛(沒合我嗜好的)</p>
<p>所以畢業後 國中書包除了退色嚴重(淋雨)外 乾乾淨淨的</p>
<p>雖然現在高中了 也沒在我書包上做裝飾的念頭</p>
<hr>
<p>(有教官阿囧&quot; 不過 仔細想想 真的要躲過教官 也是可行的=  =“..)</p>
<p>這次會要畫書包 是因為自己接下同學的委託=ˇ= 幫他畫書包</p>
<p>我們學校是有夜校的 而我們的教室 是兩個班共用的</p>
<p>白天都是我們班在使用 在我們放學後 晚上則是夜校的學生來上課</p>
<p>因為是同一間教室(只是時間點不同) 所以多少兩班間會有些互動</p>
<p>一開始是 某天 我早上到校 赫然發現我抽屜裡有一張小紙條(很驚訝..沒收過紙條..)</p>
<p>看了一下 是夜校傳的…(更加驚訝..) 內容.. 只是有問題要問我</p>
<p>他想知道 是我還是我座位後面的同學會畫畫… 嗯…</p>
<p>當時的想法是 找我有甚麼事? ……囧&quot;我不是自大還是自戀…</p>
<p>雖然那時我對班上的同學不熟(現在好像也沒熟到那去囧”)</p>
<p>但我從沒聽過我後面那位同學畫的不錯…</p>
<p>而且…從各個方向來看 夜校生都是在指我 為甚麼呢?</p>
<p>他是夜校生 想當然爾 他對我們班認識的人不多</p>
<p>但為甚麼他會覺得我們班有人比較擅長畫圖? 而且是專門問我和後面這兩個座位?</p>
<p>原因.. 雖然它是夜校生 但他100%看過我的作品(只是不知道是我畫的)</p>
<p>(教室後佈告欄那麼大一片 不看到才怪囧&quot;&lt;&lt;之前負責佈置佈告欄的同學 p=“”&gt;</p>
<p>至於座位呢? 那是因為我曾經有事情想告訴夜校班</p>
<p>所以寫了張紙條 (順便在旁邊畫個插圖..) 貼在夜校佈告欄那…</p>
<p>也告訴他們我的座位了…(有事需要=“=)</p>
<p>況且 在我換位子前 我已經&quot;破壞公物&quot;了(在桌子上畫圖囧” 也有夜校生一起畫囧&quot;)</p>
<p>還有 會把紙條放在我的抽屜 不就代表他覺得我的可能性比較大嗎囧&quot;?</p>
<p>所以呢 我就毛遂自薦一下 順便問他 找會畫圖的人 有甚麼事?</p>
<p>隔天 紙條又出現了 是他的回答 也就是想請個比較會畫圖的人幫他畫書包 ~</p>
<p>而我很爽快的答應了…(其實是還想在玩傳紙條遊戲&gt;w&lt;“ p=”“ w=”“&gt;</p>
<p>我們從一開始的 FreeStyle 聊到 死筆的L 最後決定畫 鬼洗的鬼頭</p>
<p>(其實我覺得每個都有點超出我的能力範圍囧” 不過已經決定要幫他畫了ˋWˊ+)</p>
<p>當然 在玩傳紙條遊戲時 我都盡量不讓班上其他同學知道 家人更不用說</p>
<p>雖然後來班上同學還是知道了(家人還是不知 知道還得了..)</p>
<p>原因大概是他忘了把紙條放到我抽屜 寫好的紙條還在他的座位的抽屜</p>
<p>被 坐跟他同樣位子的同班同學 發現 只是同班同學他不知道那是我們的談話</p>
<p>也不知道前面我們說了甚麼 他只看到那張紙條上問的問題</p>
<p>也照著那問題 寫的一張紙條回覆那個夜校生..</p>
<p> 那天 我沒收到夜校生的回覆 正覺得奇怪… 沒想到 隔天早上</p>
<p>我是收到前天該來未來的紙條..只是……</p>
<p>不小心偷聽到 附近的同學們的聊天聲 說甚麼..</p>
<p>“..那..夜校生…….有回覆..嗎?”</p>
<p>“沒..互動..感覺….還裝的….很熟…樣子….真是…說..甚麼….Free…Style….”</p>
<p>“.一..是你..畫….不好…..我就有……..&quot;  ……</p>
<p>…………..那時我越聽越覺得奇怪…聽到幾個關鍵字….</p>
<p>而且還偷喵到…似成相似的紙條…</p>
<p>全部串聯在一起….我大概知道怎麼回事了..</p>
<p>看他們越聊越凶….越聊越熱情…越聊越大聲…人數越來越多…</p>
<p>還是告訴他們真相吧-  -” 遲早會發現的…</p>
<p>在我提起勇氣跟他們說了之後  全部愣了一下….嘩啦~~~</p>
<p>我知道我傷了你的心了 好同學…((拍肩-  -“)) 我只是不想再擴大這事情….</p>
<p>之後也沒同學在談這事了 我本身就不是容易聊起天的人= =”(很安靜- ^ -)</p>
<p>而且…會很尷尬….那位同學……嗯……..</p>
<p>後來還是一樣和夜校生繼續討論~談會面 和 畫書包的時間~</p>
<p><strong><strong>_</strong></strong>(分成兩篇吧=  =“ 好像打太長了 想繼續看的 到第二篇吧..)<strong><strong><em>_</em></strong></strong></p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00076</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>才藝表演</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00075</link>
    <description><![CDATA[
      <p>音樂課的才藝表演 從開學後幾周後開始</p>
<p>只是班上人數多 音樂課那天又一直遇到放假</p>
<p>所以拖到現在 才全班全數通過</p>
<p>原本打算用國中學的直笛 吹首歌 混過去 = 3=“</p>
<p>只是 我是排在後面幾天的 看到前面其他同學都是唱歌(有個還是自彈自唱囧&quot;超強)</p>
<p>突然覺得我應該也要唱歌才對 不然太沒團體精神了一^一+</p>
<hr>
<p>只是平常都是聽電玩動畫的歌曲…流行歌曲不太長聽…</p>
<p>正在考慮要唱哪首動漫歌時 老師跟我們說…</p>
<p>&quot;忘了跟你們說 如果要唱歌 要背歌詞 不能表演時邊看歌詞邊唱….”</p>
<p>囧&quot;….完了 動漫歌曲都是國外文….我哪背的起來…</p>
<p>只能找中文的歌曲了….但現在流行甚麼歌我也不知道…</p>
<p>換個目標 不要流行 只要聽過就好</p>
<p>只是..聽過但不知道歌名..歌詞也記不清楚..只記得旋律..真糟糕….怎麼找?</p>
<p>不過湊巧的是…在一次跟家人到一家火鍋店吃晚餐時</p>
<p>那邊有請人在那唱歌 而他當時唱的歌 有些是我聽過的中文歌 而且都蠻好記的</p>
<p>覺得蠻幸運的…馬上記了兩首歌裡的主要歌詞(一直重複唱的歌詞)</p>
<p>回家後上網找 一下就找到(網路真的很有用一口一)</p>
<p>我找了兩首 當你孤單你會想起誰 和 這邊那邊</p>
<p>都是非常簡單的歌(同樣歌詞一直重複) 也是出了一這陣子歌</p>
<p>之後就開始練~ 也不管同學會不會覺得我落伍了 有分數就好一^一+</p>
<p>因為那時離我上台的日子還很久 把歌詞記起來後 就不太在意表演的事了</p>
<p>之後曾一度想換歌唱  因為比起流行歌手唱的歌 我比較想唱遊戲動漫的歌~</p>
<p>(想讓同學們知道我平常都是在聽哪類型的歌</p>
<p>&lt;從一個人選來唱的歌中可以稍微知道這個人的個性&gt;)</p>
<p>那時我想換的歌 是在巴哈裡的瑪奇版找到的</p>
<p>是一位巴友用瑪奇裡的一個活動的BOSS配樂</p>
<p>(相簿裡有那活動的韓國宣傳照 後面那幾隻大大的羊(棉花糖羊) 就是那活動的BOSS(那BOSS不是拿來打的喔= =“+))</p>
<p>填上歌詞 的一首類似兒歌的歌</p>
<p>彩色筆的世界  填詞:彩色筆的世界</p>
<p>美麗的顏色　在眼前
花園　就要出現
　
彩色的魔法　在指間
世界　正在改變
　
閉上你的眼　　　　　　　　　
敲敲心的絃
幸福　就在手邊　　　　　　
　
我用顏色　畫出這個世界　　　
彩色筆的世界　　
　
遼闊的深藍是海邊　　　　　　　
綿花糖在藍天
寬廣的淺綠是草原
羊群在中間
　
白色的天空　畫粗線　
太陽　是大紅臉　
　
黃色的石頭　畫水仙
池塘　變成花園　　
　
我用我的心
裝滿你的眼
希望　就在手邊　
　
我用顏色　畫出這個世界　　　
彩色筆的世界</p>
<p>這首歌 歌詞簡單 歌曲輕快節奏明顯 而且能充分表達我平常的興趣</p>
<p>問題是 歌太短… 而且不像那些流行歌曲 它算是民間的一個小作品</p>
<p>知道 聽過這首歌的人 大慨只有 進到這巴友開的版的 少數瑪奇玩家的吧</p>
<p>雖然有想把它剪貼一下 讓他比較像一個完整的歌 不過來不及…太晚發現了</p>
<p>最後是唱 當你孤單你會想起誰</p>
<p>沒能把這首歌唱給同學聽 蠻可惜的…</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00075</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>又穿錯鞋了</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00074</link>
    <description><![CDATA[
      <p>只能說</p>
<p>最近真的是分心恍神的很厲害=“=|||</p>
<p>已經不是第一次穿錯鞋子了…</p>
<p>學校規定穿制服時要配 皮鞋 穿運動服時配 運動鞋</p>
<p>但我每次只要到要穿制服的早上</p>
<p>沒有默念一次 &quot;穿制服配皮鞋&quot;  提醒自己一下</p>
<p>就會到學門口見到教官時 才想起自己穿的是運動鞋…</p>
<hr>
<p>也沒有甚麼理由可以說… 只能說自己白痴 笨 …</p>
<p>當作是對自己粗心懲罰 乖乖的給他登記一下…</p>
<p>還在國中讀書時</p>
<p>三年來 每天都是穿運動鞋的 (很多人都一樣吧?)</p>
<p>運動鞋穿起來很舒服 也很方便(除了下雨天..)</p>
<p>三年 算是蠻久的一段歲月</p>
<p>早就變成一個習慣了  早上要出門時自動把運動鞋套上 出門</p>
<p>(我外出的鞋子都放在我起床 雙腳落地那位子的左右床邊 一切都已經計算好了= =+)</p>
<p>一切都是如此的自然 說不定那時我還是在無意識狀態…</p>
<p>不然怎麼有時 下樓再去學校路上 會突然回神問自己剛剛在做甚麼…</p>
<p>那時回想 都只記得下床的時候</p>
<p>(從床上起來 是需要一定的自治力的=  =+&lt;尤其是冬天&gt;都要把自己的意識抓回來 下達強迫起床指令 完成任務後 意識又飛走了…(姆..它很嚮往自由..))</p>
<p>之後就讓身體自己行動 反正每天起床做的事情順序都一樣</p>
<p>已經記錄到骨子裡去了吧 所以常常不記得自己早上做的甚麼</p>
<p>因為那時腦子還在打瞌睡…</p>
<p>總之 希望不要再穿錯鞋了一 一”((挺丟臉的我覺得 雖然已有想起來的幾分鐘而已..</p>
<p>運動鞋穿起來真的很舒適 舒適到我常忘記它存在..))</p>
<p>打這篇文章的目的也是為了記清楚 “穿制服的日子要穿皮鞋!!” 加深印象</p>
<p>因為光是登記(說穿了 只是寫名字而已)還沒讓我把這教訓記在腦子裡 可能還會再犯</p>
<p>我可不想一直因我的粗心 而扣班級的分數 所以….要專心點阿ˊ口ˋ&quot;</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00074</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>是個圓滿結局= =+</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00073</link>
    <description><![CDATA[
      <p>比賽終於結束了</p>
<p>要恢復正常的學生身分了</p>
<p>又要上課和考試了…還有一大堆作業 T  T&quot;</p>
<p>感覺這周都是在玩的 ((不用上課~老師說我們是放了一小段的暑假XD&quot;))</p>
<p>能一進學校就讀 就有這麼十分重大的活動 能讓我們參與</p>
<p>真的是很幸運阿</p>
<p>不然可能一輩子都不會和這活動有交集</p>
<p>來比賽的選手都是高三呢 而且都是 </p>
<p>各校 在自己學校的幾百幾千名學生中 擠出一名加以培訓的超高水準的選手阿</p>
<p>((我能不被當掉就很好了=  =“))</p>
<hr>
<p>不過第三天沒去看看真有點可惜  想知道是哪所學校得名阿 </p>
<p>((原本以為是要過一陣子才會把得獎名單寄到各學校去=  =”))</p>
<p>星期五上午就是在收拾 恢復成平常的樣子 ((下午就要上課了=  3 =“))</p>
<p>早上升旗時 主任上台跟我們說</p>
<p>我們這次做的很好 讓學校很有面子=  =+</p>
<p>其他學校也覺得我們學校辦的很好</p>
<p>我們台下的學生聽了心情大好 全校都很開心的笑了XD</p>
<p>((如果是親耳聽到其他學校的讚美 會更開心吧</p>
<p>&lt;學校自己跟我們說的有時候是會變成安慰的話語囧”&gt; 不過還是很開心拉&gt;ˇ&lt;“)) p=”“&gt;</p>
<p>圓滿結束拉~接下來就是要面對課業和考試了…</p>
<p>((能不能再辦一次像這樣的活動呢?XD”&lt;想再混久一點哪~~&gt;))</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00073</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>保持微笑~ smile ~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00072</link>
    <description><![CDATA[
      <p>12/11 這天感覺的出來全校都很緊張 因為這是很重要的第一天</p>
<p>我的工作是在下午 只是我早上就到了 想說在家沒事提早來看看</p>
<p>早上是選手到場放東西而已 還沒比賽</p>
<p>我是在四樓 服務同學有五個(原本只有四個 我是提早來湊熱鬧的XD)</p>
<p>我們是分配 兩個 站電梯門口旁</p>
<hr>
<p>A同學幫忙按電梯 不讓它關起來</p>
<p>B同學 指示選手往哪走 </p>
<p>C同學是專門詢問選手是哪所學校的</p>
<p>他要把答案大聲告訴站在會場門口的同學 順便帶路</p>
<p> D同學和我  在聽到C說的學校後</p>
<p>在 貼在牆壁上的座位表 上 找選手的位子</p>
<p>然後由我帶路到選手的位子上</p>
<p>其他就是監考老師的工作了</p>
<p>選手只能把電腦設備上在桌子上 其他都不能動 也不能拆箱</p>
<p>這工作還蠻好玩的</p>
<p>而且我們是服務的同學 當然希望需要服務的選手 男的帥~女的美~阿XD&quot;</p>
<p>所以同學們都非常注意選手們的長相 順便看看他們學校的制服 …@@“</p>
<p>(一次就是好幾個來 選手+指導老師+來幫忙的同校學生+一大堆東西…)</p>
<p>都是在選手放完東西 搭電梯離開後 開始聚集發表評論</p>
<p>(在客人來時 我們是很正經的&lt;會緊張阿~&gt; 不過在沒客人時 我們是一臉輕鬆樣~)</p>
<p>網頁設計比賽是在 四 五 六樓 樓上也有我們班的</p>
<p>三層樓互相通知+炫耀 負責的樓層有沒有帥哥或正妹</p>
<p>整個就是很熱鬧XD&quot;  (覺得提早來真是來對了~)</p>
<p>下午 全班都到齊 要來正式的了</p>
<p>在準備OK等待選手們進場時 真的是好緊張 完全笑不出來…</p>
<p>之後選手陸續進場 開始拆箱裝電腦 整個感覺就是很混亂 很忙碌</p>
<p>同時我有一個疑問….</p>
<p>選手大多是帶桌上型的 少數是帶筆記型</p>
<p>不過看他們桌上型的 要連接鍵盤滑鼠螢幕主機…忙了老半天 有時出問題更頭痛</p>
<p>筆記型的則是一下子就好了 只要連接鍵盤滑鼠</p>
<p>當初要帶來放東西時也是</p>
<p>筆記型的輕輕鬆鬆的提著</p>
<p>桌上型的大大小小的箱子裝著 又重又難移</p>
<p>之後我們要封起來時</p>
<p>也是筆記型的輕鬆解決</p>
<p>桌上型的要分開封 還要爬到主機後面…</p>
<p>雖說桌上型的功能比較好 不過現在筆記型的功能也沒差到那去</p>
<p>為甚麼不帶筆記型的來比呢? 比賽時真的差很多</p>
<p>桌上型的還在搬出主機 筆記型的就已經在從灌了..</p>
<p>當桌上型全部裝好 筆記型的差不多也灌好XP了…((真的差很多ㄚ囧”))</p>
<p>在裝應用軟體時 有些是要上網註冊</p>
<p>我是覺得那種需要上網註冊的軟體 盡量不要比賽時用</p>
<p>我是不知道那軟體有多好… 不過要是沒有馬上寄來註冊的序號</p>
<p>那會很糟糕的… 不但接下來甚麼都不能做 選手心情也會大受引響吧</p>
<p>我覺得不管是用甚麼軟體做的 只要有那個實力 一樣能得獎</p>
<p>之後就沒有特別要我們做的事了 只是一直站在那</p>
<p>站的腳好酸 好痛=“=||| &lt;&lt;最後的感想 p=”“&gt;</p>
<p>等全部選手都離開 剩下的事也處理好</p>
<p>天已經黑了 原本不怎期待的便當 也變的好想快點拿到一^一”</p>
<p>接下來就沒我的事了 希望我服務過的選手能得獎ˋˇˊ+ 加油啦~XD</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00072</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>服務員訓練~XP從灌~</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00071</link>
    <description><![CDATA[
      <p>我們班導是負責網路設計</p>
<p>我們全班也全都是網路設計比賽的服務同學</p>
<p>((聽說是最複雜的一項比賽0_0&quot;))</p>
<p>導師說 這比賽的第一天是最重要也最麻煩的</p>
<hr>
<p>選手要在第一天 組電腦 從灌系統軟體 安裝應用軟體</p>
<p>如果第一天沒用好 就不用比了囧&quot;</p>
<p>在比賽時 會場上的服務的同學有分 註冊組 和 定點站立組(罰站組)</p>
<p>全班都有 只是負責的樓層不同 (網頁設計比賽會場一共有三層 四.五.六樓) </p>
<p>導師用比賽前兩週的社團活動 把我們集合起來 敎我們一些比賽時要注意的事</p>
<p>((大部分的同學都很樂意 因我們都是選別人剩下來社團&lt;最後選社團的無奈&gt;))</p>
<p>最先要敎的是 XP從灌   ((要服務選手 就要看的懂他們在做甚麼))</p>
<p>看過一遍後 其實不會很難</p>
<p>因為是中文= =’“ 只要看的懂中文就已經會的一大半</p>
<p>接下來只要照著上面的指示走就好</p>
<p>最重要的是 分割硬碟 格式化那邊</p>
<p>如果沒有分割 電腦只會出現C槽</p>
<p>想像硬碟是 一塊牛排 如果不切 那整塊就叫做C槽</p>
<p>如果把它切成兩塊 一半是變小的C槽 剩下的一半則是叫D槽(大部分都是這樣切的)</p>
<p>如果想把C槽的容量加大 就把C槽那塊切大一點 相對的D槽就會小一點~</p>
<p>如果切成三塊 就會出現C槽 D槽 ?槽&lt;&lt;不知道叫甚麼 p=”“&gt;</p>
<p>((一聽到老師解釋分割硬碟這 就直接聯想到牛排…))</p>
<p>格式化 就是把資料清除的意思</p>
<p>只要想像一張紙上寫滿各種資料 然後把它撕成碎片 那樣</p>
<p>比賽時 選手不能分割硬碟  只能有一個C  不能有D</p>
<p>在格式化之前 要先给監考老師看過 在程序表上簽名才行</p>
<p>不然要從頭開始灌~ 我們就是要注意這地方</p>
<p>選手在要格式化前 要先叫我們把監考老師找來看</p>
<p>如果選手沒有叫我們把老師找來 就要格式化時 我們要提醒他</p>
<p>除了這地方 其他就沒甚麼好注意的了</p>
<p>只是要一直等電腦跑完 (會閒的發慌~在座位上發呆~)</p>
<p>多虧這比賽 學到要如何從灌XP 以後就不用在花錢給別人從灌了</p>
<p>接下來 是註冊組</p>
<p>在安裝應用軟體時 有些是要上網註冊的</p>
<p>((很麻煩的軟體)要上網去收序號 要等軟體公司寄過來)</p>
<p>這就是註冊組的工作 負責連上網路</p>
<p>如果有選手要上網註冊 要舉手 離他最近的服務同學 要過去關心一下~</p>
<p>知道是要上網註冊 要比個手勢(大拇指) 給組長</p>
<p>組長再比手勢(大拇指)給註冊組四位同學的其中一位</p>
<p>註冊組的就會過去看選手編號和網路編號 寫在前方白板上</p>
<p>再由負責接網路線的同學接網路</p>
<p>等收到序號 註冊完了 就要把網路線拔掉 白板上的選手編號擦掉 就算完成</p>
<p>所以我們要很熟析整個步驟 培養默契</p>
<p>以上就是比較重要的地方 其他兩天就沒特別的提到了</p>
<p>而我也只有第一天要去而已 其實其他兩天也想去看看的</p>
<p>不過班導說 不用 來了也沒事可以給我做= ~ =&quot;  就在家裡混了XD</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00071</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

  <item>
    <title>上機考</title>
    <link>http://tr-blank.github.io/menu/blog/00070</link>
    <description><![CDATA[
      <p>今天知道了 我們第一次 程式上機考的分數</p>
<p>整體而言 還算滿意</p>
<p>不過 如果 全都記熟老師平時出的作業</p>
<p>分數應該可以再高一些</p>
<hr>
<p>我會讀職校 全是因為想學程式</p>
<p>我希望以後能参與製作一個有風格的萬人線上遊戲</p>
<p>很期待老師能快點交我們有關遊戲製作方面的 或是 網頁設計的 程式</p>
<p>不過在那之前 要先把現在老師敎的全搞懂才行</p>
<p>覺得現在學的程式說難不難 說簡單也不怎簡單</p>
<p>主要是 要理解每個程式 是甚麼意思 可以用在甚麼情況 優缺點是甚麼</p>
<p>只要想的通 再來要記熟 要通過不會太難</p>
<p>學程式 邏輯觀念要加強 腦筋要轉的過來</p>
<p>這次上機考 一共考四題 </p>
<p>在考試時最好是把看起來比較簡單的先做</p>
<p>把能拿到的分數先拿到手 在往較困難的項目去試</p>
<p>這次是 沒記熟平時的作業的解法</p>
<p>在考試時 遇到類似的題型 沒能馬上想到解法</p>
<p>花了很久的時間去回想 還好已經先把一些分數搞定</p>
<p>這題也解出來了 只是在覺得最難的那題 卡住</p>
<p>只解出一半 時間就到了 不過一半的分數也拿到 通過考試</p>
<p>今天看了解法 有種原來如此的感覺</p>
<p>全班只有一人想到這解法  果然腦筋要能轉得過來</p>
<p>現在回想當時的情況 就算時間還剩很多</p>
<p>我也不一定想的出來吧</p>
<p>這讓我有些佩服那位同學</p>
<p>我知道他也是 因為想學製作遊戲方面的 來讀職校</p>
<p>不過他花在程式的時間 一定比我們都來的要多 我有這種感覺</p>
<p>不能輸給他呢..  也要加油才行 這門課可是會影響到未來</p>
<p>能不能走我想要走的路的一大要件呢 我不希望這門課輸給任何人</p>
<p>加油吧</p>

    	]]>
    </description>
    <guid isPermaLink="true">http://tr-blank.github.io/menu/blog/00070</guid>
  <pubDate>
    Sat, 02 May 2015 16:00:00 GMT
  </pubDate>
	
	    <category>校園</category>
	
	    <category>日常</category>
	
  </item>

</channel>

</rss>